# 十五、答案
# 第一章
1.  正确答案:(二)假。基于一个架构的容器不能在不同的架构上运行。例如，使用 x86 体系结构创建的映像将无法在基于 ARM 的体系结构上运行。
2.  正确答案:(D)联合文件系统。Docker 使用 Union 文件系统来管理多个映像层。这些层从上到下读取，以提供单个文件系统的外观。
3.  正确答案:(D)重叠 2。运行 4.0 或更高版本内核的系统将使用 Overlay2 存储驱动程序。
4.  正确答案:(C)容器层。对正在运行的容器的文件系统所做的任何更改都存储在最顶层，称为容器层。
5.  正确答案:(C) `docker exec -it  /bin/bash`。`docker exec`命令用于执行容器中的进程。使用`-it`选项告诉 exec 命令使用交互式终端来执行。您想要执行的进程是最后一个参数，由于我们想要访问容器的 Bash shell，所以我们正在执行`/bin/bash`。
6.  正确答案:(二)假。当您停止正在运行的容器时，守护程序将只停止正在运行的映像。容器层将保留在主机的文件系统上。如果要删除容器，必须使用`docker rm`命令从守护程序中删除容器。
7.  正确答案:(B) `docker ps -a`。要查看所有正在运行和已停止的容器列表，请使用`docker ps -a`命令。如果您使用`-all`或`-list`，守护程序会将该选项解释为`-l`，它只会列出最新的容器。列出最新的容器将排除已停止较长时间的容器。
# 第二章
1.  正确答案:(二)绑定挂载和(三)卷。只有 Docker 卷和绑定装载为容器提供持久性。tmpfs 卷存储在 RAM 中，不会写入磁盘。
2.  正确答案:(一)正确。必须先创建一个卷，然后才能在容器中使用。如果在运行容器之前没有创建卷，Docker 将在将其装入容器之前创建卷。
3.  正确答案:(D) 32 GB。如果没有指定 tmpfs 大小，Docker 将创建一个等于主机 RAM 一半的卷。
4.  正确答案:(二)假。默认情况下，停止或删除映像不会删除永久卷。要删除卷，您可以在`docker rm`命令中添加`-v`选项，或者使用`docker volume rm`命令手动删除卷。
5.  正确答案:(二)命名卷。Docker 守护程序仅管理匿名和命名卷。
6.  正确答案:(D)您必须手动删除绑定文件夹。由于绑定装载不由 Docker 管理，守护程序无法删除未使用的卷。要删除绑定装载，您需要手动删除绑定装载使用的目录。
# 第三章
1.  正确答案:(二)假。Docker 分配的默认桥有局限性。如果您计划在主机上运行多个容器，则创建自定义网桥网络被认为是最佳做法。
2.  正确答案:(C) `192.168.100.10:80`。套接字是 IP 地址和端口的组合。`192.168.100.10:80`是在端口`80`上运行服务的服务器的套接字，其 IP 地址为`192.168.100.10`。
3.  正确答案:(C) `docker run -p 8081:8080 -d nginx-web bitnami/nginx`。由于主机已经将端口`8080`绑定到另一个服务，我们无法使用`8080:8080`启动新的容器。由于每个 Docker 容器都有自己的 IP 地址，所以我们仍然可以对容器使用端口`8080`，但是传入的主机端口分配必须使用一个未使用的端口。唯一正确的答案是 C，因为它将主机的端口`8081`绑定到在端口`8080`上运行的容器端口。
4.  正确答案:(D) `docker run --network=none -it badimage bash`。如果您在没有提供任何网络选项的情况下启动一个容器，该容器将尝试在默认的 Docker 桥网络上运行。要在没有网络的情况下启动容器，您可以通过使用`–network=none`选项运行映像来将网络设置为无。
5.  正确答案:(二)假。能够动态改变连接的网络是定制网桥网络的一个特点。
6.  正确答案:(B) `65535`。IP 端口的有效端口范围是`1-65535`。
# 第四章
1.  正确答案:(三)持续卷。PersistentVolume 是使用 PersistentVolumeClaims 声明的–在创建 PersistentVolumeClaim 之前，PersistentVolume 必须存在。
2.  正确答案:(D)牧场主。KinD 包括由 Rancher 创建的本地路径提供程序。
3.  正确答案:(一)负载均衡器。当一个集群有多个工作节点时，您需要在集群前面安装一个负载平衡器，以便将流量定向到后端工作节点。
4.  正确答案:(二)假。如图*图 5.9* 所示，一个 Kubernetes 集群可以有多个 CSIDrivers。这允许集群连接到多个后端存储系统。
# 第五章
1.  正确答案:(D)入口控制器。入口控制器是用于公开服务的附加组件，它不是控制平面的一部分。
2.  **正确答案:(D) ETCD。ETCD 是 Kubernetes 用来存储所有对象及其状态的数据库。**
3.  **正确答案:(C)** `kube-scheduler`。`kube-scheduler` **在每个工作节点上使用来自** `kubelet` **的各种标准来调度工作负载。**
4.  **正确答案:(B)** `-v` **。** `-v` **选项启用** `kubectl` **命令的详细输出。**
5.  **正确答案:(D)** `NodePort` **。当您创建** `NodePort` **服务时，它将被分配一个位于** `30000-32767`之间的端口。每个节点都将更新服务和访问它的端口。由于每个节点都知道该服务，因此任何节点都可以为传入的请求提供服务。
6.  **正确答案:(一)** `StatefulSet` **。A** `StatefulSet` **将根据清单中指定的名称，创建每个具有已知名称的吊舱。每个吊舱都将收到一个名称，并附有一个数字。为了提供创建控制，当一个容器被创建时，它必须在下一个容器被创建之前完全部署。**
# 第六章
1.  正确答案:(D)通过选择器标签。创建服务对象时，您包括一个选择器，该选择器包含与服务端点相匹配的标签。任何匹配的吊舱都将被添加为端点。
2.  正确答案:(B) `kubectl get ep `。服务使用端点来选择接收服务请求的容器。对服务进行故障排除的第一步是验证端点是否已分配。
3.  正确答案:(二)假。有些发行版确实包含对`LoadBalancer`服务的开箱即用支持，但大多数仍然不包含不需要添加组件(如 MetalLB)的支持。
4.  正确答案:(D)第 4 层。Kubernetes 中使用的两个负载平衡器是第 7 层和第 4 层。第 7 层负载平衡器运行在现场视察模型的第 7 层，只能接受应用级流量，如 HTTP 和 HTTPS。由于第 4 层负载平衡器运行在现场视察模型的较低层，它们可以访问较低层的数据包，如直接传输控制协议和 UDP。
5.  正确答案:(A)`NodePort``ClusterIP`。基本 Kubernetes 集群不允许`LoadBalancer`类型使用多个协议。只有`ClusterIP`和`NodePort`可以创建一个同时定义了 UDP 和 TCP 协议的服务。
# 第七章
1.  正确答案:(一)正确。OpenID Connect 是 IETF 发布的标准:[https://openid.net/specs/openid-connect-core-1_0.html](https://openid.net/specs/openid-connect-core-1_0.html)。
2.  正确答案:(B) `id_token`。`id_token`包含关于用户身份的声明。`refresh_token`用来获得新的`id_token`。`access_token`用于与身份提供者进行交互。`certificate_token`不存在。
3.  正确答案:(C)当所有其他认证解决方案都不可用时，在紧急情况下打碎玻璃。请记住严格控制此证书和密钥对。
4.  正确答案:(D)不基于用户名的不可变 ID。这样，如果用户的名字发生了变化(这种情况比预期的更频繁)，他们的访问权限就不会改变。
5.  正确答案:(D)在 Kubernetes API 服务器可执行文件上设置为标志。如何设置标志将取决于您的分发，但最终，每个分发都会在 API 服务器的命令上设置这些标志。
6.  正确答案:(二)假。模拟用户未被授予默认组；也就是`system:authenticated`。反向代理需要添加该组。
7.  正确答案:(二)假。仪表板永远不应该有自己的特权。否则，任何可以连接到它的人都可以使用它。