---
## Page 328
测验解答
解答
随堂
1.答案：C
确实会遇到一些题日问你有关赶工法与快速跟进法的事，知道两者之间的差异是非常重要的，当
你在赶工时，表示你给它增加资源，特别是关键路径。这么做没有真实的风险一在最坏的情况
下，多出的人力只是闲置在那，然而这会花费较多成本。快速跟进法表示调整进度表让不同活动产
生重叠，使用的资源不变，因此花费成本不变，但确实会增添更多风险，因为你现在已经消耗掉
缓冲时间，甚至可能打破一些依存关系！记住，赶工法或快速跟进法未必总能让项目进行得更快！
2.答案：D
计算活动的最早开始日期（ES）不难。你所需要做的就是查看上一个活动的最早完成日期
（EF）再加1。假如有一个以上的依存关系，就用最大的一个再加上1。在此例中，活动F依赖活
动D（EF为9）与活动E（EF为12）。因此，活动F的ES=12+1=13。
3.答案：A
计算活动的最晚完成日期（LF）也不难。查看后续活动，将它的LS减1，假如有一个以上的
后续活动，就使用最小的LS。因此，对此例中的活动F来说，后续活动是G（LS为17）和H
（LS为11）。因此，活动F的LF=11-1=10。
4.答案：C
别让那些术语愚弄了你！回答问题不必知道有关软件测试的任何事。当你有两个活动，而第一个
活动必须在第二个活动结束前开始，那么就是具有“完成一开始”（FS）关系。
答案A骗到你了喝？它你具有足够信
息来定义所有活动时是不需要滚动式
5.答案：B
一计划的！
这是“Which-is-next”问题，它描述了一个已经完成“活动定义”、“活动排序”、“活动资源估
度表！
294
真9L
---
## Page 329
解答
时间管理
随堂测验
6.答案：D
进度基线是“进度制定”过程的输出，而不是输入。你应该确实知道进度基线是什么：那是你
事先设定好的，当你想知道项目是否滞后时，可作为比较基础的特定进度表版本。
我懂了一使用进度基线的方式就像使用范
围基线！我们记录并存储它，以便稿后可以
将项目的执行状况与之比较！
7.答案：A
你通常想要诚实估算。每个项目都有未知数与风险，没有方法可以准确地估算任何活
动！还好，我们有处理这件事的工具。你可以使用储备分析（reserve analysis），那是
“活动工期估算”的一项工具，为计划这些风险算出应急储备（contingence reserve）。
8.答案：B
冲，减少项目的特定风险。
9.答案：A
当你为表格中的活动绘制网络图时，最后会得到4条路径。你确实要为这样的问题绘出活动
图！考试允许你使用计算纸，这种题目确实是你用得到计算纸的地方。4条路径当中只有一个
具有最长的工期：Start-A-B-C-Finish，工期为6+4+8=18，这就是关键路径。
当前位置
295
---
## Page 330
测验解答
解答
10.答案：C
活动F位于路径Start-A-D-E-F-Finish上，此路径的工期为6+1+1+2=10。活动的浮动时间
是在它影响到关键路径之前所能耽搁的最长时间。此例中，活动F能够耽搁8个时间单位而不
致造成其所在路径超越关键路径。任何超过8的耽捆都会使此路径成为新的关键路径。
A
注意到答素A了吗：别忘了关键路径上
11.答案：C
任何活动的浮动时间都为0！
这是快速跟进法的定义，你现在可能已经掌握了这一点。你可能会碰到像这样的问题，但你肯
定会在一些题目中看到以快速跟进法混淆你的选项。
12.答案：A
记住，“slack”的意思与“foat”相同，两者都可能出现在考试中。
当题日问你金为过程使用什么时，意思是要你为
13.答案：B
该过程挑送输入、工具或技术。
这一题是在考你关于“活动工期估算”过程。看看这些答案一只有一个被用于该过程：你必
须从活动清单开始为活动进行估算其他答案是其他过程的输入、工具或技术。
14.答案：C
能够排序以前就定义好活动，你必须在能够估算活动会花费多少时间之前就知道谁将执行它，
完成这一切之后，你才能建立进度表。
15.答案：A
考试时，你必须知道各种估算技术。你不必精通如何做，但是应该清楚它们各自的定义。参数
估算是将值代人公式、程序或电子表格并取得估算值。类比估算是利用过去项目的类似活动计
算出新的估算值。三点估算使用乐观、悲观与实际的估算值。
296
喜9L9
---
## Page 331
时间管理
解答
随堂测验
16.答案：A
前导图法（PDM），也称为节点表示活动，是最常见的一种项目进度网络图，活动被标示在节点
上，以箭头连接。箭线图法（ADM），或称箭线表示活动，将活动与工期标示在箭头上。这种方法
较PDM不具有灵活性，因为它只具有“完成一开始”（FS）依存关系。
这类问题的答案可能是过程、输
17.答案：B
，入、工具或技术！
路径Start-A-E-F-C-End的工期为1+2+2+5=10周，是整个网络图中工期最长的路径。
18.答案：A
影响造成变更的因素是好主意
但在变更已经发生后才做就大迟
来好像会有一堆问题与关键
了!。
路径法有美！这是好事，因为
我们已经做了很多练习。
因为活动F位于关键路径上，其浮动时间为0，
因为关键路径上所有活动的浮动时间皆为0。
19.答案：C
活动G位于路径Start-D-G-H-End上，总工期为3+2+1=6周。因为关键路径的工期为10周，这表
示在造成项目滞后前尚有4周可以延缓。
20.答案：A
进度管理计划告诉你进度变更如何处置。每当有变更时，你应该查阅计划来看看该如何处理。
当前位置
297
---
## Page 332
测验解答
解答
随堂测验
21.答案：A
组织过程资产包含过去项目的历史信息。当你写下你的经验教训或创建工作绩效信息时，你将它存
储在公司的组织过程资产中！另外，你注意到答案B是参数估算法的错误定义了吗？
22.答案：D
赶工是压缩进度但增加成本的方法。这是一个有点难度的问题，因为所有的答案看起来都很好，当
中有一两个更是会误导人！作答时，别因为你知道其中的有用工具或技术，就掉进题目的陷阱中。
储备分析与三点估算都是非常有用的工具，但不是问题的答案。
23.答案：B
关键路径是网络图中一有滞后就会造成项目落后的路径。这些是一有滞后就会造成项目落后的活动。
24.答案：B
注意问你将使用什么进行特定项目管理任务的问题。这类题目通常会描述特定的过程，问你关于该
过程的某些事。什么过程会发生在你将工作包分解成活动之后，让你为每个活动计算出估算值？那
298
第6章
---
## Page 333
7
成本管理
注意盈亏
以前跟帅哥们出去
时总是忍不住抢着冥单，
但自从使用“成本管理”之后
月底就不用再吃面包配白开水
了！
每个项目说到底都是钱的问题。如果你有较多的
预算，你就可以请更多人来做你的项目，更快地完成，
交付更多东西。那就是为什么项目计划要在预算被提出
后才能完成的原因。然而不管项目大小，牵涉到的资源
与活动有多少，算出盈亏的过程都一样。
进入新章节
299
---
## Page 334
扩大营业
HeadFirstLounge扩大营业
HeadFirstLounge的运营状况良好，老板们想再开一家分店。他
们租下了一间地下室酒吧，现在他们想进行重新装修。
我们得确保分店看起
来也很酷！
那么，你要从哪里着
手？嘿，附家具喔，没
错吧？
Jebt
Chatles
这两个家伙是Head FizstCounse的老板。
Head FirstLounse是一间灯光美、气氮佳
的好地方。好酒、好音乐及无线上网….
喔，它还有一个很酷的网站！
300
第7章
---
## Page 335
成本管理
老板们全心投入
开始计划要买的东西时，他们想要很昂贵的复古材料一最大的吧台、20世纪
70年代风格的壁纸与地毯、装饰品外加独树一帜的陈设品，这会花掉一大笔钱
当前位置
301
---
## Page 336
预算
小组会谈
两位大哥，我们没有那么多钱可花。
我是负责达个累子的PMP，而且我对
如何控制成本有点心得。
Jeff：喔，那个吧台真的非常酷，我能想象出在那里调鸡尾
酒的感觉有多棒！
Alice：我知道你想让新分店看起来和总店一样棒，但我们只
有一点钱。我们只有区区的10.000美元的预算。
Charles：我们应该能想出解决方案吧！
Alice：假如你不留意你在做什么，成本可是会悄悄蔓延的。
最好的方法就是创建预算，并且随着项目的进行持续检查预
算。
Jeff：你总是喜欢把什么事都看成项目，连调一杯鸡尾酒也
是！不能弄得好玩点吗？
Alice，Head First Lounse 的调酒
Alice：当然不行，假如你不想欠很多钱的话。
师兼项目经理，因为她别刚拿
到PMP认证。
302
第7章
---
## Page 337
成本管理
介绍“成本管理”过程
为了确保不超出预算，Jeff、Charles与Alice一起坐下来，算出他们的成
本估算。一且完成，就把成本估算加总成预算，那么随着项目工作的开始，
就可以根据预算追踪项目。
你必须对将要做的工作以
成本估算过程
及会花费多长的时间都要
(CostEstimatingProcess)
有很好的了解。
这表示精确计算出活动（activity）花费，因此，每
个活动的时间、成本以及其他要被计算在内的因素
都会被估算。
成本预算过程
(CostBudgetingProcess)
这里是所有估算值被加总并做成基线的地方、一旦
算出基线将来所有的花费就有了比较的基础。
这就和第5章的范围
基线或第6章的进度基
线一样。
成本控制过程
(CostControlProcess)
这表示根据预算追踪实际的工作看看是否需
要做任何调整。
控制成本表示持续将你知道
的执行现况与你认为的预期
状况作比较。
当前位置
303
---
## Page 338
成本估算输入
在开始“成本估算”前Alice需要知道的事
Alice想控制好项目成本，这得从成本估算过程开始。在Alice能
计划
1目，图，“具
过程组
及WBS。了解成本估算值代表知道有多少工作要做以及何时做。
过去成本估算的相关
信息可以帮助她做更实
际的估算。
Jes结与Charles记账的方
式也含影响Alice如何进
行估算。
组织过程资产
企业环境因素
项目管理计划
项目范围说明书
工作分解结构
工作分解结构列出
项目范围中的所有
输入
工作包，这告诉她
需要估算哪些东西。
项目范围说明书列出项目
WBS词典
所有的可交付成果与目标。
Alice需要知迷这些才能算
出工作要花费多少钱。
成本估算
304
第7章
---
## Page 339
成本管理
削尖你的铅笔
你已经看过“成本估算”中的各种工具与技术，看看下面的
工具清单，试着判断Alice估算成本时使用的是哪一种。你
能针对每个情节写下哪个工具正在被使用吗？
A.自下而上估算
C.项目管理软件
B.类比估算
D.参数估算
1.对街的“星巴克”几个月前刚开张，Alice与
与4.Alice估算她需要的每一项活动与资源，接着
它的承包商讨论，请他帮忙算出会花多少钱。
将所有估算值加总成“积累”（roll-up）分类。
他查看了Jeff与Charles要买的设备以及橱柜和座
据此，她将几个分类再合并成总预算。
椅的规格，并告诉她她编制的预算负担得起。
工具：
工具：
5.Jeff约帮他朋友做装修工程的承包商见面。
2.Alice使用来自附近地区重新装修的类似项目
该承包商来到店里，看看整个室内空间，然后
的所有历史信息创建了一个电子表格。她输人
为此工作给出估算。
老板们想要的室内陈设及室内面积来产生预估
工具：
的成本。
工具：
6.Alice使用软件将他们收集到的所有承包商估
价整理起来，她试着调整材料成本与工资，想
3.一且完成进度表，Alice就使用软件调整资源
更加了解这些事情如何让项目成功，甚至看一
与一些日期，试图找出一个最能善用花费的混
看需要做哪些事才能为她所识别出的风险实现
合方案。
紧急应变计划。
工具：
工具：
当前位置
305
---
## Page 340
成本与时间估算使用相同的工具
削尖你的铅笔
解答