2.下列哪一个不是利益相关者？
A.负责建立预算的项目经理
B.将从事此项目的项目团队成员
C.将使用最终产品的客户
D.为此产品损失商机的竞争对手
3.下列哪一项不是项目的特性？
A.项目是独特的
B.项目是临时的
C.项目是逐渐细化的（progressivelyelaborated）
D.项目对公司总是至关重要的
4.你是建筑项目的项目经理，你不必控制项目预算，项目团队也不必向你报告，但你必须
定期跟他们的经理请求使用他们的时间。你所处的组织属于哪一种类型？
A.职能型
B.弱矩阵型
C.强矩阵型
D.项目型
5.下列哪一种过程组包含制定项目章程过程以及制定初步项目范围说明书过程？
A.启动（Initiating）
B.执行（Executing）
C.监督与控制（MonitoringandControlling）
D.收尾（Closing）
当前位置
63
---
## Page 98
随堂测验
6.下列哪一个不是项目？
A.修理汽车
B.建造高架桥
C.运作一个IT支持部门
D.拍摄一部动作片
7.下列哪一个不属于三重约束之一？
A.时间
B.范围
C.成本
D.质量
8.下列关于三重约束的叙述哪一个不正确？
A.项目经理必须注意三重约束的每一个
B.你可以通过增加范围提高质量
C.对三重约束中任何一个所做的改变往往导致另外两个的改变
D.任何对时间、成本与范围的改变可能影响质量
9.你是工业设计项目的项目经理，团队成员向你报告，你负责建立预算、进度表并分配工作。
当项目完成时，你将团队解散，以便他们能从事公司的其他项目。你所处的组织属于下列哪
一种类型？
A.职能型
B.弱矩阵型
C.强矩阵型
D.项目型
10.你是弱矩阵型组织中的项目经理。下列哪一个叙述不正确？
A.你的团队成员向部门经理报告
B.你不直接负责资源
C.部门经理作决策可影响你的项目
D.你对项目的成败负责
64
第3章
---
## Page 99
过程框架
解答
随堂测验
1.答案：C
执行过程组是团队执行所有工作的地方。你很快就会熟悉各个过程组！
2.答案：D
项目经理最困难的工作之一是判断谁是利益相关者。项目经理、团队、赞助人
（sponsor）、顾客与将使用该软件的人、公司的资深经理（seniormanager）一他们全都
是。竞争者不是利益相关者，因为即使他们受到项目的影响，他们实际上对项目也没有直
接的影响。
3.答案：D
有许多项目对公司并非绝对重要，即使它们对项目经理、团队及赞助人相当重要！有许多
研发项目对团队与项目经理很重要，但对公司并非至关重要的任务。
4.答案：A
在职能型组织中，项目经理只有很少的权力或影响力，项目团队成员向独立的部门经理报
告，部门经理具有给团队成员分配工作的权力。
在职能型组织中.PM基本上只是一
个行政官员（administratot）。
5.答案：A
项目中最早被建立的几件事是项目章程与初步范围说明书。在启动项目时，你会做这几件
事。
当前位置
65
---
## Page 100
测验解答
解答
随堂测验
6.答案：C
IT支持部门的工作没有结束日期一它不是临时的。那就是它不是项目的原因。现
在，如果支持团队必须在周末加班将数据中心移到新位置，那样就算是一个项目！
我明白了一所以当某件事
情是过程而不是项目时，可
能会与项目有关联。
7.答案：D
三重约束由进度、成本及范围组成。你为项目所作的每一个决策至少会影响此三重中
的一个。
工具
输出
你可以记住这个，因为你总是想
构建更快、更好、更便宜的软件。
更快
更好
史便宜
你想要兼顾这三者，但
是你必须在它们之间取得
平衡。即使这个陈述不总
是正确的（见第37页）。
却有助于记忆。
66
第3章
---
## Page 101
过程框架
解答
厂随堂测验
8.答案：B
这是一个难题，因为4个答案听起来好像全部都对。但想一想答案B真正的意义是什么。设想你在
周末做一个项目，帮邻居家的小孩盖一间树屋，想一想会有什么样的质量问题出现像屋顶漏水、
地板不平或者墙壁不牢。现在，再想一想增加范围的方式：例如，做个秋千、增加另一扇窗户。这
可以修正质量问题吗？当然不能！这不表示你绝对无法找到方法来增加范围并且修正质量问题（或
提高产品质量），但你确实无法总是通过增加范围来提高质量。
?
有时候，你可以通过想象真实项目里会发
生什么事来相通问题。
9.答案：D
在项目型组织里，项目经理有权力分配工作、管理预算及解散团队。
10.答案：D
在弱矩阵型组织中，项目经理只有很有限的权力，他们必须和部门经理共享许多责任，部门经理对
于团队成员如何被管理有许多决策空间。在这样的组织中，项目经理并未被赋予许多责任。
那就是为什么你会在弱矩陈型组织中找
到项联络员（projectexpeditot）的原
因。
当前位置
67
---
## Page 103
项目整体管理
完成工作
一大杯鲜奶和良好的项目管理计
划书是展开鲜活一天的必需品。
想让成功看起来更容易些？成功不像你想得那么难。在这一章中，你将
学习到一些可以每天运用在项目上的过程。让这些过程各就各位，你的赞助人
（sponsor）和利益相关者（stakeholder）将会有前所未有的愉悦感。准备好进入整
体管理（Integration Management）吧！
进入新章节
69
---
## Page 104
Larry获得了一位客户
是时候预订旅程了
中西部教师协会的每个成员共同计划了一个旅程
度孟买出发的横跨亚欧之旅。
我们想在2月份出发，费围
必须控制在预算内，你有什么
好方紧吗？我得走了，5点还有
课。
是的，了解：座
位要需窗，不要
cme
这是Laty，为老师们服务
的旅行社代表。
慕走道...
Agency
Joanne 和oTom
悉”为协会的其
他8位老师安排旅程。
Larry正在设法帮老师们省钱
Larry想深入项目，让客户们满意。他尽可能找机
会帮他们省钱。但有时候，最便宜的方法并不是最
后会让每个人满意的做法。
嗯….血果我订6
月的机票，而不是2月的，那可
是会省下一大笔机票钱。我相信这
定能说服他们改变计划。谁会跟钱过不
去呢？！
70
第4章
---
## Page 105
整体管理
现在，老师们都很兴奋·····
Larry说服老师们在6月出发，因为他有一些很便宜的机票。但事实上，这并
Larry也许认为此行程就是
不是在为决策结果进行规划。
计划，然而它并未详细说
项目管理的关键之一，是在开始工作之前好好思考项目，因此后面可能发生
明任何老师们在旅途中可
能会遇到的问题。
的问题会被事先预料到。那是项目管理要花那么多时间计划的原因。
中西部教师协会的旅游行程
服务人员
Larry
记录编号
HF184-Z
Acme Travel
旅程编号
189435163
行程细节
航班信息
航程1
起飞时间
下午1:45
航空公司
Econo航空公司
到达时间
上午1:00
航班
8614
航空站
1
起点
明尼苏达州圣保罗市
日期
6月13日
目的地
印度孟买
距离
7942英里
7小时
预估飞行时间
Larty将出发日期改到6月，现
在项目控制在预算内。
当前位置
71
---
## Page 106
Larry让他的客户淋湿了
这些客户真的很不满意
当客户到达孟买时，他们终于明白为什么机票会便宜这么多：6月是印度
的雨季！Larry可能是帮大家省了一笔钱，但也让老师们全身湿透了。
Larry从来没提到机票
雨衣
全都成了
落汤鸡！
便宜是因为雨季的关系。
即使此行程安排确实
像（arry所说的那样将他们
带到盖买，但对于倾盆大
而却完全没有因应的计划。
Larry被换掉！
从下飞机的那一刻起，这些客户极度不高兴。AcmeTravel的高层不
想失去做老师们生意的机会因此，他们委派你担任新的旅行社
代表。
你的任务是完成行程的规划，确保老师们满意他们的假期。
72
第4章
---
## Page 107
整体管理
项目经理每天的工作
项目经理让项目顺畅运行，他们为即将发生在项目上的事预作规划，
大部分的工作是仔细监视以确保所有工作遵循计划在进行，当事情
出错时则确保问题被修正。有时，计划本身就不恰当！项目经理查
找各种问题并且加以修复。项目经理每天的工作就是关于整体管理
过程所关系到的所有事。
项目的鸟瞰图
每一个项目都遵循同一种模式。首先，
项目被启动，接着被计划，然后被执行
（以及监控），最后收尾。这就是过程组
这是每个项目或子项目
是那么有用的原因一它们是思考如何
开始的地方。
进行工作的好方式。
首先，你被指派到项目
对大型项目而言，你往往会看到此模式
反复进行数次。每一群重大的可交付成
果都被视为其子项目（sub-project）的产
这由离动过程组
中的两个过程完
与过程。
成。
因此，你也必须为子项
接着，你计划所有即将
日使用收尾过程组，即
要完成的工作
使它只是大型项目的一
个子项目而已。
然后，你确保工作被正确
控制过程组中的三个
过程确认项目运行顾
发生的变更。
利。
一旦完成，结束项目。
当前位置
73
---
## Page 108
整体管理过程
7个“整体管理”过程
没有项目章程，你就没有权
《PMBOK@Guide》将整体管理分成7个过程，为了考试，你必须
力告诉团队成员应该做什公
充分理解这些过程。通常，人们认为它们是项目经理的“核心”职
以及什么时续做。
责。
制定项目童程（VevelopProjectCharter）
新项目要完成的第一件事情就是项目章程的制定。那是授权
你进行工作的文件，但是它的产生并非总是牵涉到你一往
往它是由赞助人（sponsor）直接交给你。
制定项目章程
赞助人是为项目执行
支付费用的人。
初步范围说明书
制定初步范围说明书（Vevelop
PreliminaryScopeStatement)
这是展示项目所有目标的文件，你在开始计划项目之前
当你为老师们制作这一
份文件时，含提到关于
来越熟悉，你就会想到更详实的项目范围。
去亚洲与欧洲的事。
制定项目管理计划（VevelopProject
制定项目管理
3
计划
ManagementPlan)
项目管理计划是整个《PMBOK@Guide》中最重要的文件，因为它
指导所有发生在项目上的事。它涵盖所有的知识领域。
项目管理计划的绝大部分是关于当问题出