所以，当4个人被增加到7人项目时，新增了多少条沟通线路？
新增的沟通线路=11个人的沟通线路一7个人的沟通线路
=55.21=34
当前位置
499
---
## Page 534
随堂测验
随堂测验
1.Keith是大型出版项目的项目经理，他送发票给客户。他在使用哪种沟通类型？
A.正式口头
B.正式书面
C.非正式书面
D.非正式口头
2.下列何者不是“沟通计划”过程的输入？
A.企业环境因素
B.组织过程资产
C.信息收集技术
D.项目范围说明书
程小组对项目目标有一种想法，而测试小组有另一种想法。你首先应该创建哪份文件来解决此问题？
A.沟通计划
B.状态报告
C.会议议程
D.绩效报告
4.你问一位项利益相关者项自中和他相关的部分进行得如何。他以嘲讽的语调回答：“还可以啦。”下列
哪一项是对他所使用的沟通类型的最佳描述？
A.反馈（feedback）
B.积极倾昕（activelistening）
C.非口头（nonverbal)
D.副语言（paralingual)
5.你正在管理工业设计项目。你已经创建了沟通计划，目前团队正在进行项目。你一直在与团队沟通，现
在你查看工作绩效信息，估算项目的绩效。下列哪一项是你接下来要做的事？
A.使用正式的书面沟通向客户报告项目的状态
B.将工作绩效信息与时间、成本及范围基线作比较，找出偏差
C.以你的经验教训更新组织过程资产
D.举行状态会议
500
第10章
---
## Page 535
沟通管理
随堂测验
6.你有5名团队成员、一位公司内部的赞助人以及一位客户，这些人全都需要持续被告知项目
的进展。共有多少沟通线路？
A. 28
B. 21
C. 19
D. 31
7.下列哪一个不是“积极倾听”的例子？
A.当某人在谈话时点头表示同意
B.重述他说的话，确认你听懂了
C.询问问题，澄清疑点
D.在谈话的同时检查E-mail
8.Sue用公司的语音信箱系统（voicemailsystem）给Jim传送信息。当Jim收到信息后，他
回电话给Sue。下列哪一项描述正确？
A.Sue编码（encode）该语音留言，Jim将之解码（decode），接着编码他自己的反馈
（feedback）信息
B.Sue解码该语音留言信息，Jim将之编码，接着解码他自己的反馈信息
C.Jim传送反馈给Sue，她将之编码
D.Sue解码该语音留言信息，Jim编码他的反馈
9.你正在管理一个建筑项目。顾客突然要对蓝图做一些大改变，你需要跟他谈一谈。下列哪一
个是最好的沟通形式？
A.非正式书面
B.非正式口头
C.正式书面
D.正式口头
10.Kyle是一位项目经理，他的团队成员分散在各处。为了确保他们全都能取得正确信息，他必
须将项目计划翻释成西班牙文、印度文、法文及德文。当Kyle翻译他的沟通内容时，他正在做
什么？
A.编码
B.解码
C.积极倾听
D.有效倾听
当前位置
501
---
## Page 536
随堂测验
随堂测验
11.项目有15人（含项目经理），共有多少条沟通线路？
A. 105
B. 112
C. 113
D. 52
12.哪一些沟通过程属于“监督与控制”过程组？
A.信息分发、绩效报告
B.管理利益相关者、信息分发
C.沟通计划、绩效报告
D.绩效报告、管理利益相关者
13.你为一家大型企业工作，你的项目拥有24人的团队、5个主要赞助人。公司宣布裁员，你的
团队规模将被减少一半。新的、较小的项目团队共有多少条沟通线路？
A. 66
B. 153
C. 276
D. 406
A.工作绩效信息
B.预测
C.质量控制测量
D.经验教训
15.下列何者是噪音（noise）的例子？
A.一封被送错的E-mail
B.没有注意合同重要条件的项目经理
C.污损且传真机难以辨识的文字
D.状态会议中未集中注意力的团队
502
第10章
---
## Page 537
解答
沟通管理
随堂测验
1.答案：B
任何被用于法律目的的沟通都被认为是正式的书面沟通，发票是正式的文件。
看到“技术”这个词了吗？这
2.答案：C
说明这是工具，而非输入。
我懂了！除非有好的沟通计划，否则你无法做好沟通。
3.答案：A
“沟通计划”是此情况下你要做的第一件事，它将
帮你组织会议，让每个人对项目有共识。沟通计
划将帮助你让沟通有效率，也让顾客把你当作唯
信息收集技术是“信息分
发”的一部分，而不是“沟通
一的窗口。
计划”
C
4.答案：D
当有额外信息通过声音或语调传达时，那就是副
语言沟通，超过文字本身的含义。
5.答案：B
息”做什么？你将它与基线作比较，看看项目是否保持在正轨上，若不是，就要尽
快让大家知道。
许多人在这里会选择答康B，别忘了
要包含你自己！考试时要小心这样的
6.答案：A
问题。
沟通线路的公式为n×（n-1）÷2。问题中提到7个人，再加上你，共计8个人，（8×7）÷2=28。
当前位置
503
---
## Page 538
测验解答
解答
随堂测验
7.答案：D
所有其他选项都向说话者显示你理解他们在说什么，那就是“积极倾听”。
“积极倾听”是向说话者表达诸
个
如“我同意”或者“可以再多解
释一下吗”之类的意思。
8.答案：A
题目在问你是否知道编码（encode）、解码（decode）及反馈（feedback）的定义。编码是准备
信息让其他人了解，解码牵涉到接收信息并且理解它，反馈则是指让传送者知道你得到该信息。
每当你看到与客户沟通的正式文
9.答案：C
件时就是“正式的书面沟通”。
10.答案：A
他需要编码信息来让其他人理解。
11.答案：A
（15×14）÷2=105。这一题只是要看看你是否知道公式n×（n-1）÷2。
12.答案：D
“与是霜，√晋是关票配是，与号，
504
第10章
---
## Page 539
沟通管理
解答
测验
13.答案：B
现在有12个团队成员、5个赞助人及项目经理，总共18个人。使用公式n×（n-1）÷2，得
到（18×17）÷2=153。
你送了其他答案吗：确定你把5个赞助
人与项目经理算进来。
14.答案：B
“预测”背后的想法是使用挣值计算，预测
项目完成时的情况。那是为什么你使用EAC
（告诉你预计总共花多少钱）与ETC（告诉你预
计还要花多少钱）的好原因。
啊，我懂了，我已经以EAC与ETC
算出完工时的成本预副。现在，可
以将它们包装成“预测”，再告诉
15.答案：C
团队。
沟通出错的方式有很多种。当你将E-mail送错
人时，你的沟通就有问题一但那不是噪音。
噪音是干扰沟通的特定事情。在此例中，污损
的文字正是噪音的好例子。
当前位置
505
---
## Page 541
11
风险管理
未雨绸缪
喔，Bobby！万一绳子断
别担心，Sally。我做了风
了呢？
险计划！尽管晃吧，不围握
心！
计划得再仔细的项目也会遇到麻烦。无论你计划得多好，
你的项目总是会遇到预料外的问题。项目成员生病或辞职，你所
依赖的资源变得无效一甚至天气也可能提弄你。那么，这意
味着你对未知的问题无可奈何吗？不！你可以使用风险计划识别
出可能对项目造成麻烦的潜在问题，分析它们发生的可能性，采
取行动以预防你能避免的风险，并将无法避免的风险的影响减到
最小。
进入新章节
507
---
## Page 542
风险可能会发生
什么是风险？
任何项目都没有保证！既使最简单的活动也会遇到不可预料的问题。每当项目
有任何事情可能发生并且会改变项目活动的输出时，我们称之为风险（risk）。
风险可能是一个事件（event，比如火警），也可能是一个状况（condition，
比如某个零件无效）。不管是哪一种，它可能会也可能不会发生…但是如
果发生，那将会强迫你与团队改变执行项目工作的方式。
如果项目需要你站在
悬崖边，那么你就有
坠崖的风险。
风险是任何可能
影响项目的不确
假如风很大，地面既
定事件或状况，
滑又不平，就很可能
掉下去。
但并非所有风险
都是负面的。
不是所有风险都是负面的
某些事件（比如找到更简单的方法进行活动）
或状况（比如特定材料的价格下降）会对项目
有帮助！当这类状况发生时，我们称它为机会
（opportunity）...但是，处理的方式还是将它作
为风险处理。
508
第11章
---
## Page 543
项目风险管理
如何处理风险
在计划项目时，风险还是不确定的：它们还没有发生。但是最后，有些你计
划的风险确实会发生。那么，你就得处理它。风险有四种基本的处理方式：
回避（avoid）
2
减轻（mitigate）
对于风险你所能做
假如无法避开风险，你
的最好的一件事就
可以减轻它。这表示采
是避免它—假
取某种行动，尽可能减
如你能防止它发生，
少它对项目的伤害。
它确实不会伤害你
的项目。
是离开悬崖….然而.那可
能不是项目的选项。
转嫁（transfer）
4
接受（accept）
处理风险的一个有效
当你无法回避、减轻或转嫁风险时，就必须接受
方式就是付钱请其他
它。然而，即使你接受风险，你至少已经查看过
人替你接受。最常见
替代方案，并且知道当它发生时会有什么事。
的方法就是买保险。
假如你无法固避、藏轻或转碳风险
接受它是你唯一的选择。
看起来坠崖是最好的
选择。
当前位置
509
---
## Page 544
为风险作计划
风险管理计划
计划
过程组
到目前为止，你应该很熟悉每一个计划过程如
当风险真的发生时才做任何处置就太迟了。
何运作。前面几个知识领域都是从它们自已的
计划过程开始的，风险管理计划（RiskManagement
那就是为什么你需要在一开始就为风险预作
Planning）也不例外，这应该让你感觉很熟悉。
计划，并且在整个项目过程中回头进行更多
计划的原因。
你需要查看公司是否有惯
输入
用的标准模板、角色与职
责或者风险分类。
组织过程资产
公司里的人是否为风险容忍
企业环境因素
者（risk taket）？还是心态比
项目范围说明书
较谨慎保守：每一个公司里
都有对风险具有不同态度的
项目管理计划
人。
你开始看见模式
你应该能想出为什么需要项
（pattern）了吗？
①管理计划与项目范围说明
考试时，你可能会遇到一种问
书，花几分钟想清楚。
注意！
题，问你哪些过程会用到组织
过程资产！想想看“风险管理计划”及其他
计划过程为何需要它们，这样会帮你记住哪
些过程需要它们。
510
第11章
---