当前位置
563
---
## Page 598
测验解答
解答
随堂
堂测验
12.答案：B
件，但它或许不会发生一—你可以为项目预算增加应急储备来处理它们。管理储备是“成本管
理”的一部分一因未知事件而为项目预算增加一笔储备。
R
那是替风险计算出EMV很有用的原
因一因此知道你的应急储备该有多
13.答案：D
少。
风险监督与应对是那么重要，以至于你应该在每次的状态会议中查看风险登记册。
14.答案：D
概率与影响矩阵是你用来分析风险的工具，你可以在项目管理计划中找到它，而不是包含在风险登
记册里。
15.答案：A
让整个项目团队参与风险应对计划是很重要的。越多人寻找风险，越有可能找出实际会发生在项目
中的风险。
16.答案：D
即使看起来有点长，但这只是另一个EMV问题。该风险的发生概率是50%，花费是一$650，因
此两者的乘积为-$325。
17.答案：A
这就是蒙特卡罗分析的定义。你使用计算机进行模拟，以查看不同的随机概率与影响值对项目的影
响。
564
第11章
---
## Page 599
解答
项目风险管理
随堂测验
18.答案：D
对于某些风险你就是无可奈何。当它发生时，你必须接受它。然而你至少可以警告利益相关者关于
该风险的后果，因此没有人将会惊慌失措。
19.答案：D
有一个未计划的事件已经发生在项目中，这是风
险吗？不，这是项目的问题（project problem），
我懂了—这根本不是风险，
你需要解决这个问题。你的概率与影响矩阵帮不
而只是进行项目期问出现的问题。
上忙，因为它已经发生了。也没有任何风险计划可
我相信更好的风险计划可以帮助团队
预防或减轻该风险。试图采取预防措施是不合理
事先考虑到达一个问题！
的，因为没有方法可以预防它。因此，最佳的处
置方式就是寻找新的零件供应商。
20.答案：C
从项目外部引进某人来审查你的风险是一个好主意。审核者能
够确认每个风险应对是妥当的，并且能够真正解决其根本成因。
当前位置
565
---
## Page 601
12采购管理
取得帮助
看来达项工作俺自已可
能做不采！
某些工作就是太大，以至于你的公司无法自行完成。即使该项工作不
是太大，你也可能因为缺乏专门的技术或设备而无法完成。当这种情形发生时，
你需要运用采购管理（ProcurementManagement）找到另一家公司来为你做这项
工作。如果能找到合适的卖方，选择正确类型的关系并确保合同的目标被达成，
你就能完成该项工作，项目也会成功。
进入新章节
567
---
## Page 602
Kate的公司需要帮助
成功背后的牺牲品
Kate的上一个项目进行得非常好。事实上，好得有点过头了。公司的基础顾
客群大大增长，现在IT部门的技术支持人员正忙得焦头烂额。来电寻求技术
支持的顾客不得不在电话中等待一段时间，这对公司可不是一件好事。
客服人员全在忙线中，估计等候时间为37分
钟。非常感谢您的来电，请继续耐心等
候。《嘟>客服人员仍在忙线中，估计等候时间
嗨，Ben。你的产品相关
工作进展得血何呀？
真恐怖，顾客的电话排
山倒海而来，我们的技术
支持人员真的应接不暇。
还记得第2章
的Kate 吗？
568
第12章
---
## Page 603
采购管理
呼叫装甲部队
Kate，有个新的项目要请你负责。我们打算
用18个月的时间成立新的技术支持中心。你
能搞定吗？
Kate：没问题！最困难的部分在于如何处理好过渡时期。我
们要试着扩大团队，或者找服务供应商来帮助我们吗？
Ben：哇，等一下，连公司外部的资源也是一个选项？
Kate：是的，技术支持团队的负荷已经满载，而且要花上儿
个月的时间才能升级我们的设备来服务更多的顾客更别
提需要雇用及培训新进人员。或许，我们可以自已来处理，
不过很有可能完成此项工作的最简单的方法是找公司外部的
合作厂商。
Ben：但是跟其他公司合作会不会有点儿冒险？我是说，如
果项目期间该公司倒闭怎么办？或者花费太高呢？
Kate：嗯，我们必须确定能够处理这些问题。但是这并不是
我们公司第一次与这类合作厂商打交道。法律部门以前就做
过这类事情。我将会和他们开个会，看看是不是能对我们有
帮助。
Ben：好的，你可以继续进行这件事，但我还是不太确定能
否行得通。
有时候，你需要雇用外部公司做一部分的项目工
作。远叫做采购（procurement），该外部公司
被称为卖方（seller）。
当前位置
569
---
## Page 604
我又不是律师
等一下，我又不是律师，
为什么要知递一堆跟合同有
关的细节？
你必须涉入其中，因为这是你的项目，你
得对它负责。
在考试（及现实生活）中，人们所犯的最常见的错误
之一就是假设“如果卖产品或服务给你的项目的公司
未能如约交付，那并不是你的问题”。毕竞，你与该
公司签订了合同，对吧？因此，如果不交付，就别想
拿到钱。
嗯，不过事情并不是这么简单。是的，有许多卖方未
能如约交付，但是每个未能如约交付的卖方背后都有
一个失望受挫的项目经理，他的项目因此而深陷泥沼。
那正是为何有许多项目管理的工具与技术聚焦于“选
择合适的卖方”以及“与卖方就你需要什么进行充分
的沟通”的原因。
PMP考试所根据的是美国的合同法规及惯
例。
注意！
你习惯在美国以外的国家工作吗？那么，你应该特别
当心这些过程。你可能习惯以不完全相同于考试题目
的方式从事与合同相关的工作。还好，美国政府在网站http://www.
acquisition.gov/上公布了许多与合同相关的信息。如想获得更多的
背景知识，就上网参观一下该网站吧。
570
第12章
---
## Page 605
采购管理
采购管理过程磁铁
“采购管理”共有6个过程，全都非常容易理解—你可能会猜出哪一个过程搭
配哪一个描述。将每个过程的描述与名称连接起来，接着判断它属于哪个过程
组。
过程的描述
过程名称
过程组
计划你要采购什么，以及如何与何时
需要为项目进行合同商。
为每一个需要的合同想出计划。想出
如何评估不同的卖方，如何确保每个
有兴趣的卖方都获得公平的机会，以
及要确保一切顺利你需要做哪些事。
将项目的相关信息分发给想做这项工
作的卖方，判断哪些卖方有资格做这
项工作，哪些没有。
决定你要采用的卖方（一家或多家），
确定合同内容并签约。
密切关注合同的执行状况，确保公司
获得该有的成果。
确保工作已正确完成，双方履行所有
的义务与责任。
收尾
采购计划
监督与控制
合同管理
计划
计划
询价
执行
卖方选择
执行
合同收尾
发包计划
当前位置
571
---
## Page 606
习题解答
采购管理过程磁铁解答
“采购管理”共有6个过程，全都非常容易理解—你可能会猜出哪一个过程搭
配哪一个描述。将每个过程的描述与名称连接起来，接着判断它属于哪个过程
组。
过程的描述
过程名称
过程组
计划你要采购什么，以及如何与何
采购计划
计划
时需要为项目进行合同商。
第一个计划过程是为了计
为每一个需要的合同想出计划。想
发包计划
划“你为采购工作所做的每一
件事”，第二个计划过程是为
出如何评估不同的卖方，如何确保
你金看到“卖方”
（seller）这个词被用
了计划“每一个物的合同”
每个有兴趣的卖方都获得公平的机
来指任何出售产品或服务的人或公司，代
会，以及要确保一切顺利你需要做
表“承包商”（contractor）、
“供应商
计划
（supplie）..商…uendo）.及“顾
问”（consultant）等。
将项目的相关信息分发给想做这项
工作的卖方，判断哪些卖方有资格
“买方”
(2akng)
询价
做这项工作，哪些没有。
是任何痛用“卖
执行
方”的火或公司。
决定你要采用的卖方（一家或多
卖方选择
执行
家），确定合同内容并签约。
密切关注合同的执行状况，确保公
合同管理
监督与控制
司获得该有的成果。
确保工作已正确完成，双方履行所
合同收尾
收尾
有的义务与责任。
此过程是为了对合同做变
所有的知识领域中只
更以及纠正卖方工作上的
有两个收尾过程，这
任何问题。
是其中之一。
572
第12章
---
## Page 607
采购管理
咨询法律专家
喘，Kate。我是法律部门的
Steve。Ben说你需要跟我谈一
谈—现在有空吗？
Kate：Steve，谢谢你抽空过来。为了扩编客服中心的人员，我们
正在寻找承包商来处理技术支持的相关工作。就正常情况来说，
我们该如何进行这类工作？
Steve：是这样的，我通常会实际编写合同并进行谈判。但是在
开始之前，我需要和你谈一谈，以便了解此合同要完成哪些事。
Kate：那么，我完全不必参与吗？
Steve：喔，当然要参与。你需要帮助谈判，因为你是唯一真正
了解此合同试图完成哪些工作的人。
Kate：听起来很合理。我们何时开始呢？
Steve：嗯，没那么快。我们需要先确保挑选合作厂商的方式绝
对公平公正，还有许多必须遵守的公司政策。一且签完合同，工
作就会展开，我们需要一起确保合同被遵循。如果有问题，就需
要进行谈判来变更合同，届时，你将需要我来做这件事。
Kate：好，我会处理。那么，我该动手准备一些要送给卖方的东
西了吗？
Steve：不完全是，在开始这一切工作之前，你确定真的需要发
包这项工作吗？
动购
要判断发包这项工作是否为好主意，Kate应该做什么？
当前位置
573
---
## Page 608
采购管理过程
合同剖析
采购工作是相当直观的，6个采购管理过程遵循非常合理的次序。首先，计划出你
需要发包什么工作。然后，计划怎么做。接着，将合同需求送给各个卖方，他们为
争取与你合作的机会进行投标，由你挑选出最好的一个，之后再与中标厂商签约。
一旦工作展开，就开始监督工作执行的状况，并确保一切照合同进行。当工作完成
时，你结束此合同并完成所有的文书工作。
计划
执行
计划
过程组
过程组
过程组
这些是成功执行采购工作所需的7个
主要可交付成果。
评估标准
项目管理计划
合格卖方名单
这些是你用来创建那些可交付
成果的6个“采购管理”过程。
合同管理计划
采购计划
发包计划
询价
(PlanPurchaseand
(PlanContracting)
(RequestSellerResponses)
Acquisitions)
这里是你为项目工作计划出每一
此过程完全关系到将项目的相关信
这里是仔细检查你的需求的地
个独立合同的地方。你判断出如
息与需要的帮助传达给可能的合同
方，确认你真的需要创建一个
何管理合同、合同工作要达到什
伙伴。你举行“投标人会议”，找
合同。你判断什么类型的合同
么样的衡量标准才能被视为成功、
出能做这项工作的合格卖方。
适合你的项目，试着定义出项
如何挑选卖方以及一旦工作展开
目里所有要被发包出去的工作。