D.流程图（FlowChart）
10.检验何时被执行？
A.项目一开始
B.每次有项目可交付成果被产生时
C.就在最终产品被交付以前
D.项目末尾
当前位置
409
---
## Page 444
随堂测验
随堂测验
11.“质量控制”与“范围验证”之间有何差别？
A.“质量控制”是在项目末尾执行，而“范围验证”是在整个项目过程中进行
B.“质量控制”是由项目经理执行，而“范围验证”是由赞助人执行
C.“质量控制”是由赞助人执行，而“范围验证”是由项目经理执行
者所接受
12.你是婚礼策划公司的项目经理，正在为一位有钱的客户举行一场盛大的婚礼，你的公司过去已经
做过几次类似的婚礼，你想以那些婚礼的结果作为项目的指导方针，以确保项目质量能符合公司的标
准。你正在使用哪一种工具与技术？
A.检查清单（Checklist）
B.标杆法（Benchmarking）
C.实验设计（Design of Experiment）
D.成本效益分析（Cost-Benefit Analysis）
13.你正在使用控制图分析缺陷，当图上某件事让你知道有严重的质量问题时，下列哪一项是最可能
的理由？
A.Rule of Seven
B.控制上限
C.控制下限
D.PDCA循环
14.下列何者是缺陷补救审查的最佳描述？
A.与利益相关者一起审查补救的缺陷，确保它能被接受
B.与团队一起审查补救的缺陷，确保他们将经验教训文档化
C.审查补救的缺陷，确保它们被正确地修复
D.审查补教的缺陷，确保它们在控制界限内
15.团队正在进行一个印制3.500份技术手册的项目，因为硬件制造商无法检验每一份技术手册，所
以他们随机抽样并验证确实印制无误。这是下列哪一项的范例？
A.根本原因分析（Root Cause Analysis）
B.成本效益分析（Cost-Benefit Analysis）
C.标杆法（Benchmarking）
D.统计抽样（Statistical Sampling）
410
第8章
---
## Page 445
质量管理
随堂测验
16.“执行质量控制”与“执行质量保证”之间有何差别？
A.“执行质量控制”牵涉到直方图与控制图之类的图形，而“执行质量保证”不使用这
些图形
B.“执行质量控制”与“执行质量保证”表示相同的事
C.“执行质量控制”表示检验可交付成果的缺陷，而“执行质量保证”表示审计项目以
检查整体过程
检查整体过程
17.下面哪一项“质量控制”工具被用来以视觉化图表的方式分析过程？
A.检查清单（Checklist）
B.流程图（FlowChart)
C.帕累托图（Pareto Chart）
D.直方图（Histogram）
18.你正在查看控制图（controlchart）来判断你执行项目的方式是否符合公司的标准。你正
在执行哪一个过程？
A.质量计划
B.质量保证
C.质量控制
D.质量管理
19.下列何者与80/20法则有关？
A.散点图（Scatter Chart）
B.直方图(Histogram)
C.控制图（Control Chart）
D.帕累托图（Pareto Chart）
20.经验证的缺陷补救是哪一个过程的输出？
A.整体变更控制
B.质量计划
C.执行质量控制
D.执行质量保证
当前位置
411
---
## Page 446
测验解答
解答
随堂测验
1.答案：C
对项目来说，产生有价值的产品是很重要，但价值并非质量的一部分。那正是为什么“挣
一，业一，
2.答案：B
在“执行质量控制”过程中，团队为产品检验缺陷，并且使用七大基本工具分析它们。因为缺陷
来自检验，所以这是“执行质量控制”过程。
3.答案：B
“质量成本”是你花在预防、查找及补救缺陷上的时间与金钱。
4.答案：C
“执行质量保证”过程完全与你的项目多么符合公司的整体质量目标有关。
小心假的过程名称，像“执行质
一量管理”。
5.答案：A
使用JustInTime管理的制造商依赖其供应商适时交付零件，这可以节省成本，因为可以大大减
少库存。
然而，这些零件最好没有什么缺陷，
因为没有什么闲置的零件可供补救！
6.答案：D
你的项目团队必须检验所有的可交付成果！这表示每一件被产生的东西都必须被团队成员审查，
以便他们能找出并补救缺陷。
7.答案：B
帕累托图将缺陷分类，告诉你每一种缺陷所占的百分比，当你的质量活动经费有限并且想要将钱
花在最有效率的地方时，这项工具是非常有用的。
别忘了所有可交付成果都必须被检验，包括你
创建的东西一像进度表，WBS、项目管理计
划等。因此，它们也金有缺陷。
412
辜8巢
---
## Page 447
质量管理
解答
测验
8.答案：C
别只是因为你在使用鱼骨图，就以为你在
注意有关石川图或鱼骨图的题
目，使用这些工具分析缺陷时，
做质量控制！
你位于质量控制中。
注意！
鱼骨图也被运用在风险管理中，你会在第11章
看到。这里要知道的重点是鱼骨图被使用来找
出缺陷的根本原因，而不是风险或其他东西。
9.答案：B
运行图是七大基本工具之一。
它是一种折线图，显示随时
好，所以我可以利围运行图看随
间找到的缺陷总数。
着项目的进展，质量是变好还是变
坏。
10.答案：B
检验是指团队为他们所生产
的东西检查缺陷每一项可交付成果都必须被
检验！那就是“预防胜于检验”的意思：如果你产出的可交付成
果在今天稍后就需要，现在就修正其中缺陷的成本比以后使用时
再进行补救的成本少很多。
11.答案：D
细查看可交付成果，确认它们符合需求。然而，两者的目的不同！你使用“质量控制”来
查找要加以补教的缺陷。“范围验证”则发生在“执行”阶段的末端，那是你与利益相关
者一起工作，为可交付成果取得正式的验收文件。
将产品交给顾客之前，你最好
已经将所有的缺陷找出。
12.答案：B
标杆法利用先前项目作为设定当前项目质量的指导方针，你通常可以在组织过程资产中找
到过去项目的结果。
当前位置
413
---
## Page 448
测验解答
解答
随堂测验
13.答案：A
RuleofSeven告诉你，当连续7个数据点都出现在平均值的同一侧时就会有过程问题。这昕
起来有点儿复杂，但实际上很直接。缺陷倾向于随机地散布。在任何产生大量零件的项目中，
即使它们全都在规格范围内，但你的零件应该有大有小。然而，如果你“连续”有一堆零件
全都大了一点，那就是生产线上某件事情出错的好指标。
14.答案：C
回头补教缺陷可能是有很大风险的活动，因为这真的很容易带来新的缺陷，或者原本就有完
全了解缺陷产生的原因。答案C正是说明了这一点：回头审查缺陷，确认它们被补教。
15.答案：D
很多时候，检查从生产线出来的每一个产品并不实际。“统计抽样”是一项很好的工具，它
随机抽取一些产品样本并加以检验。假如全都正确无误，就很有可能是你的所有产品都是可
接受的！
16.答案：C
可交付成果检验缺陷的地方，而“质量保证”是你审计项目以确保质量活动被正确执行的地
方。
你检验出产品的缺陷，你会记住它，因为你会
在产品上看到“由8号质检员检验”的标签。
你审计过程，你也可以记住它，因为当你被审
计时，他们会确认你做好了你的工作一—他们
审计的是你的行动，而不是产品。
#8
414
第8章
---
## Page 449
质量管理
解答
17.答案：B
流程图是质量的七大基本工具之一。你使用它分析项目的部分过程来找出质量缺陷及缺乏
效率之处。
只因为你看见了“执行质量控制”工
18.答案：B
具，并不代表你在“执行质量控制”过
你在分析过程，因此你正在进行“执行质量保证”。
程……因为它们也是执行质量保
证”的工具！你必须判断你用它们在做
什么。
19.答案：D
帕累托图奠基于80/20法则。它们将你的缺陷依根本原因递减排列，因此你通常知道项目
中造成80%的缺陷的20%的根本原因。
20.答案：C
“执行质量控制”是你检验工作成果的地方，包括补救！
当前位置
415
---
## Page 451
9
人力资源管理
巩固团队
T-E-A-M,T-E-A-M.DK
出炭！
34
每个成功项目的背后都有一个伟大的团队。那么，该如何确保为你的项
目取得（并保持）可能的最佳团队？你需要仔细计划，建立良好的工作环境，并
通过谈判找到最好的人员。然而，组成好的团队是不够的…如果想让项目顺利
进行，还必须不断地激励你的团队并且妥善处理随时会发生的冲突。人力资源管
理给你你所需要的工具，为你的工作取得最佳团队，并且领导他们成功完成项目。
进入新章节
417
---
## Page 452
回到 Ranch Hand Games
Mike需要一个新团队
Cows Gone Wild Ill横扫千军，称霸武林！现在，Ranch
HandGames团队正在准备下一个惊天动地之作。事情会如何
发展呢？
COWSGONE
WILDIV
外包装已经做好了
The Milk Man
但是Btian、Mike及
Amy才别开始进行游戏
Cometh
的开发。
好，让我们把先前的团
队找回来吧！嗨，Brian，
Mike，不会那么快的。还
你的团队何时开始啊？
记得CGWIII吗？我的团队
正为服务器端的维护工作忙
得不可开交呢！
Mike.项目经理
哟，看起来Mike得重
新组织一支新团队。
Brian，开发团队经理
418
第9章
---
## Page 453
人力资源管理
小组会谈
嗨，我们全都属于同一个团队。为
什么每次有需要时不从团队中找人帮
忙？
Brian：是啊，没有理由让我们的资源为你的项目所专用，我
们可以让多个项目一起进行。
Mike：不会吧，你们不是真的认为这样行得通吧？
Amy：当然，为什么行不通？
Mike：我们不能边进行工作边找人，那样会出问题的。
Brian：Mike，你想得太严重了。我是最注重团队合作的，
我想把项目做好。当你需要某人从我的团队抽身时，尽管告
诉我，我保证你会得到想要的开发及测试人员。这有什么问
题？
Amy.创意总监
Mike：好的，如果我需要3个人，从明天开始，连续工作两
个星期，可以吗？
Brian：嗯...不好吧，我星期五有个东西要交。等到下个星
期一吧，只是差两天，没关系吧，大哥！
Mike：你看，我说得没错吧！这里延儿天，那里延儿天..
如果每次都要等几天，我看明年大家都要去喝西北风了。
动赔
Mike如何解决他的问题？如何确保在需要的时候可以得到他的团队
成员？
当前位置
419
---
## Page 454
鸟瞰
组成你的团队，驱策他们前进
你想控制好项目团队吗？然而，当你在矩阵型组织中工作时，团队成
本章的许多内容主要适用于矩
7
员并不是直接向你汇报。那么，你该如何让他们保持积极、有生产力
阵型组织.但你还是金发现
它非常有用，即使你不是在矩
呢？那就是人力资源管理4个过程的目的：引导你完成所有必须要做的
阵型组织中工作。
事，确保在需要时能得到项目所需要的人。
这该不会今你惊讶吧一几乎
每个知识领域都有它的计划过
程，“人力资源计划”也不例外。
计划
过程组
在“人力资源计划”过程
中，你计划出确切需要哪
些资源、如何培训团队并
确保他们主动积极。
人力资源计划
这里是你计划项目人员需
求、如何管理及如何奖励
团队的地方。
420
第9章
---
## Page 455
人力资源管理
想当然耳“组建项目团队”与“建
设项目团队”属于执行过程组一
格
项日开始后，你就把团队实际组织起
来。
执行
你必须培训团队、以奖赏激
过程组
励他们来完成项目。
没有项目是完美的。人员
有冲突，事情会出错，这
些都要靠你来解决。
组建项目团队