原来是因为向他报告的每个人必须先把他们的
工作交给他看，之后才能交给其他人。Eric会
仔细查看所有细节，有时得花好几个小时！他
不信任没经他看过团队就交付出去的东西。
McGregor的X理论
452
第9章
---
## Page 487
人力资源管理
看看下列每一个尝试解决冲突的方法，想想它是属于哪一种解决技术。
解答
1.“我真的没时间来想这件事
咱们就照你的方式做，忘掉我提到的问题。
退出
2.“听着，Sue，Joe已经请我代替他处理你的问题，我已经考虑过他的立场，并且判定他是对
的，因此我不需要再听什么其他意见。”
强制
3.“等一下，让我们坐下来想想真正的问题是什么。
面对（或解决问题）
4.“Joe，你已经有了很充分的论据，但Sue确实提出了一些好论点。假如你能做两个小让步，
Sue也会放弃另一个论点，大家皆大欢喜。
妥协
5.“你们的观点几乎完全一致一一只剩下一个观点不同！我相信下个星期就能够顺利解决。“
缓和
6.“我现在真的没时间处理这件事，你去想清楚后再回来找我。
退出
7.“我知道问题好像真的很严重，但我相信只要再多花点时间，更加仔细，我们一定能想到永
远修正它的办法。”
面对（或解决问题）
当前位置
453
---
## Page 488
解幕
随堂测验
1.RACI矩阵显示项目里的角色与职责。RACI代表什么？
A. Responsible,Approve,Consult,Identify
B. Responsible,Accountable,Consult,Inform
C. Retain.Approve，Confirm,Inform
D. Responsible,Accountable, Confirm,Inform
2.每个人都按照Tom所说的做，因为他跟总经理是高尔夫球球友。Tom对团队使用了什
么类型的权力？
A.法定权力
B.奖励权力
C.惩罚权力
D.参照权力
3.解决冲突的最有效方式是什么？
A.缓和
B.面对
C.妥协
D.退出
4.两位团队成员对该使用哪一种技术性解法僵持不下，此时你该做的第一件事是什么？
A.查阅技术文档
B.让团队成员自行谈判
C.要求团队成员编写变更请求
D.开会讨论僵持不下的原因
5.Joe是大型软件项目的项目经理。在项目的最后期，客户要求巨大的变更，而且不给
任何额外的时间来完成项目。在每周的进度会议中，该客户要求项目准时完成，Joe告
诉该客户不再做任何进度报告，直到他愿意以理智的方式来处理这个状况。这里使用了
哪一种冲突解决技术？
A.强制
B.妥协
C.退出
D.面对
454
第9章
---
## Page 489
人力资源管理
随堂测验
6.你刚完成了你的资源直方图。你正处于哪个过程？
A.组建项目团队
B.建设项目团队
C.人力资源计划
D.管理项目团队
7.下列哪一项描述了Maslow的需要层次？
A.假如你没有好的办公室，就无法做好你的工作
B.要想做好你的工作，你需要感到安全与被接纳
C.老板的需要比你的还重要
D.公司的需要最重要，再来是老板的，最后是员工的
8.Jim和Sue正在争论项目该采取哪一种方式。Sue有一些好的论点，但Jim觉得很受挫并且走出会议
室。Jim采取了哪一种冲突解决技术？
A.退出
B.面对
C.强制
D.缓和
9.Tina是名项目经理，她巨细廉遗地管理她的项目，审查每一份团队产生的文件，密切注意它们完成的
时间。她是什么样的经理？
A.理论X
B.理论Y
C.理论Z
D.McGregor经理
10.下列哪一项不是项目的主要冲突来源？
A.资源
B.技术观点
C.薪资
D.优先级
11.什么是“haloeffect”（光环效应）？
A.若项目经理是优秀的，团队也是优秀的
B.是一种将擅长技术工作的人提升为管理职务的倾向
C.项目经理挑出项目中表现最好的人，并且总是奖赏那个人
D.技术人员将工作做得很好，以致没有人能找出错误
当前位置
455
---
## Page 490
随堂测验
随堂测验
12.你正在执行的建筑项目进度稍稍落后。你要求团队在接下来几周加班赶进度。为了确保每个人
对于加班这件事能维持主动积极的态度，你为每个加班的人员设置了一笔S1500奖金，若能按时
完成就能获得奖赏。你在运用什么权力？
A.法定权力
B.奖励权力
C.专家权力
D.参照权力
13.两个团队成员对项目工作的优先级有所争议。一个认为在你开始任何工作以前应该写下每一件
事，另一个认为你可以边做边写文档。你请他们坐下来讨论，聆听他们的争论。然后，你决定在工
作开始以前先完成大部分的文档，在文档完成80%时开始进行工作。你采取了哪一种冲突解决技
术？
A.强制
B.面对
C.缓和
D.妥协
14.什么是“warroom”（作战室）？
A.项目经理进行决策的地方
B.进行冲突管理的空间
C.团队能够聚在一起，取得较紧密沟通的地方
D.冲突解决的技术
15.你正在为团队编写“绩效评估”。你正处于哪一个过程？
A.建设项目团队
B.组建项目团队
C.管理项目团队
D.人力资源计划
16.你在矩阵型组织里工作。你对团队不具有合法权力，为什么？
A.他们不向你报告
B.他们不信任你
C.他们不知道是否会成功
D.你没有设置良好的奖赏系统
456
第9章
---
## Page 491
人力资源管理
随堂测验
17.Tom正在使用组织图，思考他如何为项目配备人员。他正在执行什么过程？
A.人力资源计划
B.组建项目团队
C.建设项目团队
D.管理项目团队
18.你是工业设计项目的项目经理。你已经设置了奖赏系统，但是你发现团队比以前更不积极主
动，你感到很惊讶。仔细检查过后，你发现那是因为你所设定的奖励无法达成，所以团队根本没
有预期能得到它。这件事说明了什么激励理论？
A.Herzberg的保健理论
B.Maslow的需要层次
C.McGregor的X理论与Y理论
D.期望理论（Expectancy Theory）
19.你在管理软件项目，两个程序设计师来找你，他们对接下来要实现的功能有争议。你没有收
集所有信息，将状况想清楚，而是决定选择其中一位的想法。你采取的是哪一种冲突解决技术？
A.妥协
B.强制
C.面对
D.缓和
20.你的客户来找你，告诉你可交付成果之一有个严重的问题会造成最终产品无法被接受。你的
团队成员知道过他的抱怨，认为他不合理且产品确实符合他的需求。你该做的第一件事是什么？
A.通过进行必要的变更面对此情况，以满足客户的需求
B.向客户解释该可交付成果可以被接受
C.与客户及团队成员一起研商，在进行决策之前彻底了解问题
D.编写变更请求并送交给CCB
当前位置
457
---
## Page 492
测验解答
解答
1.答案：B
只要想一想如何组织项目工作，RACI图便很合理。负责（Responsible）一个特定的任务或工作领域，表示
如果事情没完成，你就是那个有麻烦的人。批准（Accountable）表示你可能不是直接进行工作的人，但你
对它有影响力。某人需要被咨询（Consulted）但不需要直接参与工作，而其他人需要被告知（Informed）工
作的状态。
你送了稳罚权力吗：人们可能害怕假如不听Tom的话金受到总经理的
罚。但是，因为Tom不是那个会惩罚他们的人，所以答案是参照权
2.答案：D
力。
这里的权力是参照权力。人们回应的是Tom与总经理的关系，而不是他自己的权力。
3.答案：B
面对或对抗（confronting）昕起来好像有点儿负面的意思，但在此，它只是表示“解决问题”。如果你实际
解决了问题，人们根本就没有更多的理由相互争斗。那通常是处理冲突的最佳方式，其他的选项可能会在以
后引起更多问题。
4.答案：D
这是典型的“HaveaMeeting”问题！在作任何决策以前，你应该收集需要的信息。
5.答案：C
Joe决定最好的策略就是拒绝与客户再次讨论一这是退出。这可能解决不了任何问题。
6.答案：C
你创建资源直方图作为人员配备管理计划的一部分，那是“人力资源计划”过程的主要输出。
7.答案：B
Maslow的需要层次表明了你的安全感与被接纳是你能够尽力做到最好的先决条件。
458
第9章
---
## Page 493
人力资源管理
解答
随堂测验
8.答案：A
Jim不玩了！那就是退出。
Jim与Sue似乎有一场“对
抗”（confrontation），对吗？然而，
那不是“confrontation”在这黑的意
9.答案：A
思！它真正的意思是“解决问题”
巨细靡遗、事必躬亲的经理是X理论
的经理，他们深信所有的员工都要仔
细看管，否则就会犯错。
10.答案：C
你确实需要了解是什么造成项目的冲突。资源、技术观点、优先级、个性等
全都是造成彼此冲突的根源，你很可能会遇到这类问题。
11.答案：B
只因为某人精于技术性工作，并不表示他擅长管理工作，管理职务需要全然不同的技能。
12.答案：B
你正通过提供奖励激励士气。即使不为最后期限即将到来所激励，人们也可能会被奖金所
鼓舞，而愿意投入额外的时间工作。
13.答案：D
双方都必须放弃一些事情那便是妥协。
14.答案：C
“warroom”（作战室）是集中办公（co-location）的一部分，是一种将整个团队同置一处，
从而让他们没有任何沟通上的隔阅的方式。
当前位置
459
---
## Page 494
测验解答
解答
随堂测验
15.答案：A
“建设项目团队”是你评估绩效、设置激励因素的地方；“管理项目团队”是你解决冲突
的地方。
16.答案：A
在矩阵型组织中，团队成员通常向他们的部门经理报告，在这类情况下，项目经理对团
队完全没有合法权力。
别忘了有两个组织图，一个是
公司的，一个是项目的。
17.答案：A
Tom的项目还在开始的阶段一一他使用组织图作为判断谁将被分配到项目的工具。
18.答案：D
期望理论说人们只会因能达到并且是公平的奖励而受到激励。
19.答案：B
每当你选择一边而没有思考或实际找出问题的根本原因时，你就是在强加一个解法给它，
这不是解决问题的好方法。
20.答案：C
每当有任何类型的冲突时，你第一件要
做的事情就是收集所有的信息。这在客户
他应该把双方找来，坐下来好好
谈谈，将真实的问题屋清。即使
与团队之间具有争议时特别有用！在这样
解法不是很完美，但至少更公平。
的情况下，你最好先把事实澄清。
460
第9章
---
## Page 495
10沟通管理
说清楚讲明白
好消息，亲爱的，今晚弄几样
好吃的等我吧，刚看过绩效报告，
我终于可以回家吃晚饭了。对了，别
忘了我的啤酒喔！
沟通管理关系到让每个人对项目的相关信息都有清楚
的理解（keepeverybodyintheloop）。你曾经试过在
一间又吵又挤的房间里和人交谈吗？如果你不处理好沟通问题，
那就是项目执行起来的感觉。还好，有沟通管理告诉我们怎样
让每个人愿意谈论手边正在进行的工作，让所有人对项目的状
况都有共识。如此一来，每个人都拥有解决任何问题所需的信
息并且让项目持续向前。
进入新章节
461
---
## Page 496
规划派对
在Head FirstLounge 开个party 吧！
Jeff 和 Charles 想帮Head First Lounge 打响名号，决定让酒吧
隆重开幕，先办个热闹的party。他们想到了几件要做的事：
DJ、餐前小吃、草裙舞者，还得开始找承办宴会者、饮料及
各类物品的供应商等，以确保一切顺利进行。
462
第10章
---
## Page 497
沟通管理
然而，有些事不对劲
当Jeff打电话给宴会厨师和DJ，请他们为party准备一切时，他的古董电话
充满杂音，每个人都很难了解他在要求什么。有时候，这位大哥对古董家具
的品味与坚持真的让事情变得有点困难。
务必拿好酒
（wine）过来！
嗨，Jeff，我是宴会厨师。
我收到你的信息了，我们一定
会准备一些猪肉皮（porkrind）
啊：宴会厨师误解
Jes的意思了。
这都电话非常旧币目
充满杂音！
我在想我们是否应该和其
天呀，我得再打
4
他人谈这件事，而不只是和宴会
次电话，确认他们会
厨师。电话坏了吗？我该如何确
带好汤来，而不是猪肉
保这样的事不会再次岁生。
动动赔
Jeff和Charles能做些什么来解决他们的沟通问题？
当前位置