---
## Page 391
成本管理
随堂测验
15.你正在为软件项目进行项目规划。公司有标准的电子表格供你使用来产生估算值。为了
使用电子表格，你与团队开会，以估算功能需求、用例及设计框架的数量，接着将它们分类
成高、中、低复杂度。你将这些数字输入电子表格，它使用从过去项目的实际成本与工期所
衍生出的数据表执行一组计算并产生最后的估算值。这里正在进行的是哪一种估算？
A.参数
B.粗数量级
C.自下而上
D.类比
16.项目A的NPV为$75.000，内部收益率为1.5%，初始投资（initialinvestment）
为$15.000。项目B的NPV为S60，000，效益成本比率（BCR）为2:1。项
目C的NPV为$80.000，内含$35.000的机会成本。这些项目中，哪一个是最佳选择：
A.项目A
B.项目B
C.项目C
D.信息不足，无法选择
17.下面哪一项是“粗数量级估算”的范围？
A.5% ~+10%
B.25%~+75%
C.-50%~+100%
D.-100%~+200%
更，你必须遵循什么过程？
A.成本变更控制系统
B.监督与控制过程组
C.CCB
D.成本基线
当前位置
357
---
## Page 392
随堂测验
19.你正在管理软件项目，你的利益相关者之一必须产生一个会影响预算的变更。你遵循实现该变更的步
骤，下列哪一项必须被更新来反映此变更？
A.项目管理计划
B.项目成本基线
C.成本变更控制系统
D.项目绩效评审
20.你正在管理的项目具有$93,000的BAC、$51.840的EV（BCWP）、$64,800的PV（BCWS）以
及$43.200的AC（ACWP）。CPI是多少？
个
M
A. 1.5
B. 0.8
再一次说明，如果你看见这
C. 1.2
些4个字母的缩写，别惊慌。
考试通常会附上你所熟悉的那一
D. $9,000
种写法。
358
喜L
---
## Page 393
解答
成本管理
随登
1.答案：A
这实际上是关于过程顺序的问题。“成本控制”用到成本基线，而基线必须在被使用前就创建
好。“制作成本基线”根本不是一个真实的过程，你应该立即加以排除。“成本估算”的主要输出是
活动成本估算与辅助细节信息。因此，正确答案是A。
D.制作成本基线
注象假器的过程：这不是真实的
过程名称。
2.答案：A
这一题只是测试你是否知道进度偏差公式。只要将值代入SV公式：SV=EV-PV，就能得到答案。
然而，要注意负值！答案B是个陷阱，因为它是正值。另外，考试中会有像C那样的答案来测试你是
否使用了正确的公式，假如你使用的是SPI公式，那就是你算出的答案！
2.你的项目EV
（BCWP)
为$7,362，PV为S8.232，SV是多少？
再一次说明，假如你看到这些4个字母的缩写
别惊悦。考试时通常会附上你所熟悉的那一种写
3.答案：D
法。
当你使用过去项目的绩效来帮忙算出估算值，这叫做类比估算。这是你第二次看到这项特殊的技术
它还出现在“时间管理”的章节中。因此，考试时很有机会碰到这类问题。
4.答案：A
SPI的公式为：SPI=EV÷PV。所以，你只需要填入你知道的数字，得到1.2=EV÷$56,733，接着
进行移项，得到EV=1.2×S56.733，最后EV=S68.079.60。
你注意到此问题中的“redherrins”（烟雾弹）喝：项目的内容
5.答案：B
K
不重要，重要的是它们的成本为多少。
假如你看到关于选择一个项目而放弃另一个的机会成本的问题，答案是未被选中项目的价值！所以，
即使答案全都是数字，其实这一题中根本没有任何数学运算。
当前位置
359
---
## Page 394
随堂测验
解答
6.答案：D
这类问题先给你定义，再要求你挑出符合该定义的项。那么，答案是哪一个？
试着使用消去法找出正确答案！答案不会是效益成本比率，因为你没有被要求比较项目整体的成本与利
益。折旧也不是答案一那是关于项目如何随时间折损其价值，而不是关于它的成本。答案也不是净现
值，因为题目没问你项目今天交付多少价值。可能的答案就剩下了生命周期成本。
A
别忘了“Lowet=Loset”！
如果你不知道问题的答素，试着删
除你知道的错误答案。
7.答案：C
当你看见SPI小于1，代表项目落后于进度。但你的CPI大于1，表示你在预算内。
8.答案：C
使用公式：EV=BAC×Actual%Complete。把数字
代人公式，就得到正确答案。
我喜欢计算题，每当我看到出
9.答案：B
现在计算器上的答聚与选项之
相符时，就知道又答对一题了。
假如你刚开始编写初步范围说明书，那表
示你才刚开始项目，还没有足够的信息可
以做类比、参数或者自下而上估算。
在项目最早期时，唯一能使用的估算技术是“粗数量级估算”。这类
D
估算不像其他估算那样准确，并且只被用来对项目执行所涉及的时间
与成本提出粗略的想法。
360
---
## Page 395
成本管理
解答
随堂测验
10.答案：D
某些计算题可能有点复杂一一但不表示困难！放松，你可以答对的！
你需要用的公式为：SPI=EV÷PV。但是，EV与PV用来做什么？如果你再次阅
读一下题目，你会发现计算所需的一切信息。首先，计算挣值：EV=BAC×Actual%
Complete。但是，等一下！题目没有给你这些数字。
好，没问题一一只是要靠你自己来想。项目将花费每米$52，共4千米（或4.000米），这表
示项目总成本为$52×4，000=$208.000。接着还可以算出实际完成百分比！你目前已经铺设
了1,800米，也就是完成了1.800÷4000=45%。现在你得到挣值：EV=$208.000×45%=
$93,600。
那么，下一步呢？你已经完成了计算SPI所需要的工作的一半一—现在，你必须计算PV。公式
为：PV=BAC×Planned%Complete。那么，你
目前应该完成了多少？你目前处于8周中的第5周，
5÷8=62.5%。你的PV为$208.000×62.5%
那么，问题实际上是关于是
=S130.000。现在，你已经有了计算SPI所需的一
否能从题目给的信息中找出计
算EV与PV所需的一t切D。
切!EV ÷ PV = $93,600 ÷ $130,000= 0.72。
你认为这是“tedherrins”吗？
不是-你需要的所有数字
题目都提供了。
11.答案：B
你会遇到许多像这样的问题，在题目所描述的情境下，发生问题，人员出状况，项目遇到困难
当这种情况发生时，你要做的第一件事是停止项目并收集信息，答案B很合理，因为你不知道
该变更是否真的会影响成本。它对程序员而言可能是一个巨大的变更，但实际上对项目成本的
影响并不大。因此，要做的第一件事情是判断变更的影响，那正是答案B所说的。
当前位置
361
---
## Page 396
随堂测验
解答
随堂测验
12.答案：B
你知道什么公式含有AC与EV？是的，答案是CPI公式！看一下：CPI=EV÷AC。那么，假如AC大
于EV，代表什么意思？那表示超出预算。
12.假如 AC
(ACWP)
大于EV
（BCWP))
这表示什么？
又是4个字母的缩写词，
别担心，你不需要记住这
些。
如累我在测验开始前将这些公式写在便笺
上，像这样的问题就容易多了！
13.答案：D
这一题给你一个定义，然后看你是否知道它指的是什么。你应该花一点时间，
看看每一个答案的定义。确实值得花一点时间了解每个公式或变量在现实生活
中代表什么！这会让考试变得容易。
14.答案：C
这是典型的“redherring”问题！你目前已经花的钱是实际成本。这是简单的定
义题，但故弄玄虚地包裹着层层迷雾！
14.你正在管理一个工业建筑项目，自前已经花费S26.410用于调查工址
这是问题中唯一重要的部分。
15.答案：A
当你将一堆变量代入公式或计算机程序产生估算值，那叫做参数估算。参数估算往往使用一些历史信息，
但不表示它跟类比估算一样。
362
第7章
---
## Page 397
成本管理
解答
随堂测验
16.答案：C
你已经有了每个项目的净现值（NPV）。NPV表示项目对于公司的总价值！它包含已经投人
的成本（包含机会成本）。因此，你所要做的就是选择具有最大NPV的项目。
17.答案：C
“粗数量级估算”是非常初步的估算，每个人都了解它，它只是与实际成本具有相同的“数量
级”。这表示它可能是实际成本的一半到两倍！那就是数量级的意思。
18.答案：A
到目前为止，你应该确实对变更控制的运作方式有了相当深入的理解！变更控制系统定义你
用来进行变更的步骤。成本控制有它自己的一组步骤，称为成本变更控制系统。
19.答案：B
你使用项目成本基线来监督与测量项目的成本
我知递这个—变更被请求、批准并
绩效。基线背后的思想是，当变更被批准并且
且实现，然后基线被更新。所以，使用
实现时，基线被更新。
成本基线的方式就和“范围管理”章节中
的范围基线的一样。
20.答案：C
你现在应该能够解出这一题！将值代入公式（CPI=EV÷AC），便得到答案。有
时，题目会给你比实际需要的还要多的数字
就将它们像“redherring”题目一样忽略掉，只使用你需要的那一些！
当前位置
363
---
## Page 398
韩
---
## Page 399
质量管理
将事做对
只要有一种材料不对，我的
松饼就会硬得像砖头一样。
确保在时限与预算内完成项目是不够的。你还需要确保建
造了正确的产出来满足你的利益相关者的需求。质量意味着你确实
建造了如你所承诺的那样的东西，以及尽可能有效率地完成。这表
示试着不犯太多错误并且总是让项目朝建造正确产出的目标前进。
进入新章节
365
---
## Page 400
什么是质量？
什么是质量？
每个人都“知道”什么是质量（quality），然而这个词在日常生活中的使
用方式与在项目管理上略有不同。就像三重约束一范围、成本与进度，
你通过设定目标与进行测量来管理质量。那正是为什么你必须知道利益相
关者觉得哪个质量级别可以接受，以及你的项目符合这些目标的原因…
就像项目必须符合其预算与进度目标一样。
你知道需要做哪些工
作才能完成项目。
范围
质量
你对项目将花多少时
间有很好的理解。
你知道有多少钱可花
在项目上。
成本
@
然而，许多人无法理解质量
真正的意义。
动赔
你能区分出高质量产品与低质量产品吗？
366
第8章
---
## Page 401
质量管理
你要做的不只是以测试推断质量
许多人会混淆质量与测试。当项目遇到质量问题时，有些项目经理的
应对之道是为项目增加更多测试人员，试图找出更多缺陷。然而测试
只是整件事的一部分。想知道产品的质量，你要做的不只是测试它。
Black Box 3000
情节1
Lisa按下按钮，什么也没发生。
嗯，不懂这些测试要证
明什么！
Lisa，我们的测试人
员不太确定要测什么。
情节2
Lisa按下按钮，一个声音从黑盒子传来：“按
钮错误”。
情节3
Lisa按下按钮，黑盒子的温度增长到628F，
Lisa丢下黑盒子，黑盒子碎了一地。
当前位置
367
---
## Page 402
质量就是符合需求
一旦知道产品应该做什么，判断哪些测试成
功哪些失败就很容易
测试完全与用检验来确认产品做它应该做的事有关。这表示你需要很了解
它应该做什么才能判断其质量。那正是为什么PMP考试在定义质量中最重
要的概念是符合需求（conformance torequirements）的原因。这代表你的产
品只能跟你为它写下的需求一样好。高质量的产品表示它满足项目开始时
团队所认同的需求。
质量是产品有
多么符合其需
求的量度。
BlackBox3000TM
规范手册
BB3KTM是工业烤箱的加热元
件。
此规范列出产品必须满足的
BB3KTM必须在0.8秒中加热到
所有需求。
精确的628°F。
BB3KTM必须有大且容易按下的
按钮。
情节多是成功的测试：产品系起来似乎符
个
合需求。然而情节1与2可能有陷，我
没有在上述规范中磊到相关内容。
既然明白应该测什么，Lisa就能
够报告正确以及不正确的行为。
368
第8章
---
## Page 403