197
---
## Page 232
习题解答
范围填字游戏解答
花点时间放松一下，让你的右脑动一动。这是标准的填字
游戏，所有的答案都出自本章内容。
AK
D
NSPE
C
T
I
N
D
C
CRE
E
"P
R
DE
IC
O
M
P
0lS
ON
N
E
入
198
第5章
---
## Page 233
范围管理
随堂测验
1.关于工作分解结构（WBS），下列哪一项是正确的？
A.它包含工作包（workpackage），以线性的非结构化的方式描述
B.WBS里的每一项都表示产品范围（product scope）中的一项功能
C.WBS代表项目必须完成的所有工作
D.WBS由产品的赞助人与利益相关者创建
2.哪一项不是“范围管理”诸多过程的输出？
A.初步范围说明书
B.WBS词典
C.请求的变更
D.被接受的可交付成果
3.关于工作分解结构，下列哪一项不正确？
A.它描述定义范围、验证工作及管理范围变更的过程
B.它包含图形化、层次化的工作执行列表
C.它能够根据项目阶段或可交付成果进行分解
D.它是范围基线的重要元素
4.“范围管理”诸多过程的正确顺序是什么？
A.范围定义、创建WBS、范围计划、范围验证
B.范围计划、范围控制、创建WBS、范围验证
C.范围计划、范围定义、创建WBS、范围验证
D.范围计划、范围基线、范围定义、范围控制
5.你正在管理软件项目，团队已经工作了8周，目前项目正在顺利进行中。首席程序设计
师带着一个问题来找你：有一个工作包造成了一些麻烦。似乎没有人知道谁该负责，财
务部门不知道它该向哪个成本中心（costcenter）请款，甚至连什么工作该被执行都不
清楚。下列哪一项是帮助解决此状况的最佳做法？
A.替代方案分析（AlternativesAnalysis）
B.WBS 词典（WBS Dictionary)
C.范围管理计划
D.范围验证
当前位置
199
---
## Page 234
随堂测验
厂随堂测验
6.范围验证的目的是：
A.确保缺陷被纠正，检验范围说明书
B.从赞助人与利益相关者处取得对项目可交付成果的正式验收文件
C.让项目中的每个人一起朝相同目标努力
D.验证所有的《PMBOK@Guide》过程都被遵循
7.历史信息（historicalinformation）与经验教训（lessonslearned）是下列何者的一部分？
A.组织过程资产
B.企业环境因素
C.项目管理信息系统（PMIS）
D.工作绩效信息（workperformance information)
8.你接任一个高速公路建造项目的项目经理，项目已经在进行中。赞助人告诉你往后所有的沥青铺面应
为12英寸。但是范围说明书与WBS的记载都是9英寸。下列哪一项为最佳行动方案？
A.寻求较便宜的供应商，让成本冲击降到最低
B.告诉赞助人工作已经在进行，因此无法满足他的要求
C.拒绝更改计划，直到变更控制系统被使用
D.告诉团队立即满足此要求
9.下列哪一项是对项目范围说明书的最佳描述？
A.它描述了项目产品的功能
B.它在范围管理计划之前被创建
C.它将可交付成果分解成工作包
D.它描述了项目的目标、需求、可交付成果以及建造它们所需的工作
10.现在是一个大型高速公路建造项目的尾声。工作已经完成，工人们准备好收拾他们的设备。项目经
理与赞助人带着一些专家前来检查每一项需求是否被实现，且WBS里的工作已经执行完成。下列什
么过程正在进行？
A.范围控制
B.范围验证
C.范围测试
D.范围定义
200
第5章
---
## Page 235
范围管理
随堂测验
11.你刚刚被委派来负责一个已经在执行的项目。在审阅项目文件时，你发现没有WBS。你检查范围管
理计划，发现此项目应该有WBS。最佳的处理方式是什么？
A.立即通知赞助人并且确保项目工作不停止
B.停止项目工作并创建WBS，在创建之后才让工作继续
C.确认你仔细做好沟通管理，确保团队没有漏失任何未文档化的工作
D.将它记录在经验教训中，让以后的项目不会发生相同的情况
份文档？
A. WBS
B.范围管理计划
C.变更请求的表格模板
D.初步范围说明书
13.你刚刚开始进行项目范围说明，正在分析预期的可交付成果，你发现其中之一可以用3种不同的方式
实现。下列哪一项是描述你正在做的事情的最佳方式？
A.替代方案分析
B.分解
C.范围定义
D.利益相关者分析
14.你是软件项目的项目经理。当赞助人通知你此项目已经被终止时，你的团队刚完成一半的工作。下列
哪一项是你要采取的最佳行动？
A.根据范围验证团队已经产生的所有可交付成果，并将不符合处以文件记录起来
B.召开团队会议，想办法花掉剩余的预算
C.与赞助人一起看看是否有办法将项目救回来
D.告诉团队立即停止工作
15.你正在管理工业设计项目。团队成员之一给你一个建议，该建议会让你做更多工作，但同时节
省15%的项目预算。你要采取的最佳处置方式是什么？
A.告诉团队进行此变更，因为它会让项目交付更多东西并且花较少的钱
B.拒绝变更，直到变更请求被文档化且变更控制被执行
C.拒绝考虑该变更，因为基线会受影响
D.进行成本效益分析（cost-benefitanalysis），然后通知赞助人项目范围已经改变
当前位置
201
---
## Page 236
随堂测验
一随堂测验
16.你是通信项目的项目经理，工作正进行到项目范围说明书。下列哪一项不在此文件中？
A.让项目经理执行此项目的授权
B.可交付成果必须符合的需求
C.项目目标的描述
D.必须被创建的可交付成果列表
17.下列哪一项不是范围控制的输入？
A.WBS词典
B.被批准的变更请求
C.请求的变更
D.项目范围说明书
18.下列过程中的哪一个不是“范围管理”的一部分？
A.范围识别
B.范围计划
C.范围控制
D.范围验证
19.你是新项目的项目经理，你想要节省创建WBS的时间。下列哪一种方法是实现此目标
的最佳做法？
A.通过减少可交付成果的数量让分解进行得快一点
B.使用以前的WBS作为模板
C.不要创建WBS词典
D.要求赞助人提供每个可交付成果的工作包
20.通信项目的项目经理正在使用“范围定义”过程。下列哪一项是关于此过程的最佳描
述？
A.创建列出所有产品功能的文件
B.创建根据范围基线管理变更的计划
C.创建用来描述团队建造可交付成果所需的所有工作的文件
D.创建图形化表示，说明项目阶段（phase）或可交付成果如何分解成工作包
202
第5章
---
## Page 237
范围管理
随堂测验
21.你是建筑项目的项目经理，已经完成项目启动活动（initiationactivity）、你现在正
在创建文件，用来描述如何将范围文档化、将可交付成果分解成工作包、验证所有
工作被完成以及根据基线管理变更。你正在执行什么过程？
A.范围计划
B.范围定义
C.创建工作分解结构
D.范围验证
22.你是一个正在进行的项目的项目经理，赞助人想知道某个工作包被分派给谁、要向
什么控制账户（controlaccount）请款以及牵涉到什么工作。你会请他参考什么文
件？
A.范围管理计划
B. WBS
C.WBS词典
D.范围说明书
23.下列哪一项是变更控制系统（changecontrolsystem）的最佳描述？
A.它描述了指导你创建范围说明书、分解工作以及验证范围的各个过程
B.它描述项目中所有可交付成果被分解成工作包
C.它包含历史信息、经验教训、模板及表格
D.它描述被批准的特定变更如何用来更新项目文件
24.你是软件项目的项目经理。团队成员之一发现，若不修正原有计划，实际上会跳
过一个可交付成果，因为它不再有效。他们实际计算过，并发现可以帮顾客节
省10%的项目成本且不会危及产品的功能。他们采取了这个做法，并且在项目进
度会议中告诉你接下来一周他们做了些什么。下列哪一项可以最好地描述此状况？
A.项目团队已经采取了主动的行为并且帮客户省钱
B.争论被解决，有利于顾客
C.团队通知项目经理有关变更的事，他们应该也已经通知了顾客
D.团队没有遵循“范围控制”过程
当前位置
203
---
## Page 238
测验解答
解答
1.答案：C
工作分解结构是完全关于将团队所要做的工作进行分解的。WBS是图形化及层次式的，而不是线性且非结
构化的。你注意到答案B是关于产品范围而不是项目范围吗？
2.答案：A
都是“范围管理”诸多过程的输出。（你会看到请求的变更出现在每一个知识领域！）但是你也可以知
3.答案：A
你知道答案A是在描述范围管理计划吗？一旦你知道WBS的目的以及如何创建，像这样的问题就会很简
单。
当心像“范围基线”这
4.答案：C
样的假过程，听起来好
像是卖的过程，其实不
你需要知道过程出现的顺序，一个好方法就是想想某些过程的输出如何用来作为
然。
其他过程的输人。例如，直到范围被定义下来，你才能创建WBS，这是答案A错
的原因。
5.答案：B
许多考题的重要处理策略是从问题的叙述中辨识出特定的工具、技术、输入或输出。你知道什么东西告
诉你谁负责某个工作包、什么控制账户（controlaccount）与它关联并且描述与它相关联的工作吗？那正
是WBS词典的好描述。
检验不只在项目结束时进行。应该为
你与团队所产出的每一项可交付成果进
6.答案：B
N
行“范围验证”。
在某些问题中，你需要知道某个过程是关于什么事的，这一题就是。你利用“范围验证”检验所有被完成
的工作包，并让赞助人与利益相关者正式验收可交付成果。
204
第5章
---
## Page 239
范围管理
解答
随堂测验
7.答案：A
很容易忘记组织过程资产不只是输入，它也是公司真真实实的一部分。花点时间想一想你身处的组织中
有什么资产能帮你执行每一项过程。知道吗？嗯，很好！那么，什么是历史信息?那是一些像报告与数
据的东西，由你或其他项目经理在过去的项目中所写下并且存放在文件柜或数据库中、那是你现在可以
据库中。现在，那些经验是你可以使用的另一项资产。
《PMBOK@Guide》说这些东
当我在思考如何将它们运用在
西存健在“企业知识库”
项目中时，这些输入与输出很有意
(corporate knowledge base)
义。“组织过程资产”就是我的组织过去记
中，但那只是文件柜、网
录下来的帮我完成工作的一些东西，如旧项目
络上的文件夹的另一种
的信息以及帮我执行工作的流程。
说法。
8.答案：C
关于变更控制要记住的一件事就是-一假如你要让赞助人与利益相关者最后对项目感到满意，有时候你
得立刻和他们说“不”。当你在做“范围控制”时，你所使用的最重要工具就是变更控制系统，它告诉你
如何接受被批准的变更并将它放入项目的合适位置，而且除此之外没有其他方法让你将变更加人基线。这
表示，一旦所有人都同意范围说明书与WBS，若你想要对它们做变更，就得将它们放进变更控制系统中
并为变更取得批准。
9.答案：D
有些问题是定义题。当该定义题是“Which-is-Best”问题时，可能某个答案有点儿合理，你很容易就此打
住，不再往下读。此题中，答案A听起来可能正确，但如果你往下读，就会发现答案D更正确。
别忘了，考试总是关于项目范围，而不是产
品范围。确定你知道其间的差别。
当前位置
205
---
## Page 240
测验解答
解答
随堂测验
10.答案：B
当你请赞助人和利益相关者正式接受项目结果时，就是在进行范围验证。其中只有一项工具：检验
（inspection）。那表示仔细地检查可交付成果（例如此例中工人们所建造的高速公路），确认它符
合WBS。
答素口是好想法，但它不如创建新
的WBS那样重爱。
11.答案：B
此问题有点狡猎。关于WBS最重要的事情是，假如你的“范围管理计划”说应该要有WBS，你的项
目就一定要有WBS。普通规则是，如果你发现项目没有WBS，你通常应该去查阅“范围管理计划”来
看看为什么没有。
12.答案：B
这是另一个测试你对特定文件定义理解程度的问题，此例中即为“范围管理计划”。想想你为什么使
用“范围管理计划”，它告诉你如何定义范围、分解工作、验证可交付成果以及管理范围变更一本
题所问的内容。其他答案全都是与管理变更无关的输人与输出。
13.答案：A
这是另一个有两个可能答案但只有一个是最佳答案的题目。答
案C是正确的一一你在进行范围定义。然而那真的是描述此情况
那样的话，如累需要在以
的最佳方式吗？替代方案分析也是范围定义的一部分，它是描述这
后重新启动项目或者重利用它的一
里的情况的最佳方式。
当你在查看创建可交付成果的几个不同
些可交付成票，我就会准确知道项
一方法，然后决定一个最佳做法时，那
目终止时团队离开的地方。
14.答案：A
就是替代方案分析。
这个问题是个好例子，说明要通过PMP考试，你必须依赖的不只
是常识。这4个答案全都是处理被终止项目的好方法，但这些答案
中只有一个对应到《PMBOK@Guide》所说的内容。当项目被终
止，你还是需要完成“范围验证”过程。这样的话，你就可以为所
有完成的以及未完成的工作进行文档化。
206
第5章
---
## Page 241