## Page 642
习题解答
削尖你的铅笔
Kate18个月的时间来建立公司处理所有技术支持所需要的能力，看看
解答
你是否能判断究竟是自制还是外购对Kate才是好的处理方法。
1.假如由公司内部处理此项工作，而不是找合适的卖方做，将花费S35.000的准备成本、$11.000的培训费
用以及维持一个每人每月S4.400的支持费用的5人小组。由公司内部自行处理此项工作的总成本是多少？
由公司内部自行完成此项工作的总成本（自制）：94，400/人月×5人×18月+$35.000建置成
本+$11.000培训费用=$396.000+$35.000+911.000=$442.000。
2.Kate跟几家公司谈过，委外处理这项工作估计每个月将花费$20.000，此外，还得花费S44.000的准备
成本。委外处理这项工作的总成本是多少？
发包此项工作的总成本（外购）：$20.000/月×18月+$44.000建置成本二$360.000
+$44,000=$404,000。
3.那么，自制或外购哪一种更合理？为什么？
削尖你的铅笔
Kate正要送出RFP来寻找能为公司提供技术支持的厂商。
解答
你能判断出她所使用的是哪一个“询价”工具吗？
1.Kate检查公司的组织过程资产库，查看是否有惯3.CEO的小舅子所经营的公司也参与此合同的标案。
用的标准卖方名单。她没有找到，因此自己创建了
Kate要确保他被一视同仁。她不想给他特殊的礼
一份。
遇，也不想将他排除在外。因此她让所有的卖方
代表齐聚一堂，公开询问有关合同的问题，并且
听取每一个问题的回应。
制定合格卖方名单
投标人会议
2.Kate与“IT贸易”期刊接洽，刊登了一则分类广
4.Kate的公司参加了一个“机会均等计划”
告。
（opportunity-equalprogram），每一间由少数族群
广告
所经营的公司都必须接到任何RFP的通知。她利
用该计划所提供的网站确保他们全都被通知到。
广告
608
第12章
---
## Page 643
采购管理
合同磁铁解答
哪一些磁铁属于采购文件？哪一些属于评估标准？
合同工作说明书
采购文件
征求建议书
抽样审查合同
通知卖方为固定价格的工
作进行报价
与卖方一同审查SOW，确保它被
评估标准
正确理解
与卖方项目经理开会，审查项目过程
检查最后的定价计划与合同条款
取得卖方的财务报表（financial
statement）与信用报告
report），确保它安全可靠
(credit
当前位置》
609
---
## Page 644
习题解答
削尖你的铅笔
“合同管理”是典型的“监督与控制”过程，这表示你应该能
解答
够想出大多数的输出。第一个已经被填上，你能够想出其他几个
1.合同文件
吗？
3.更新：
组织过程资产
2.请求的变更
假如因为卖方的绩效大差而需要产生变更，
4.推荐的纠正措施
你一定金想要将这件事记录在此。
不是买方就是卖方金找到项目中的其他东
5.更新：
西需要变更。
项目管理计划
合同填字游戏解答
花点时间放松一下，让你的右脑动一动。这是标准的填字游戏，
所有的答案都出自本章内容。
P
W
R
p
E
DU
R
E
AD
O
2
1
R
ID
S
S
A
一
x
N
SEL
E
R
G
D
C
1
R
S
B
P
U
H
610
第12章
---
## Page 645
采购管理
随堂测验
1.Tom是软件公司的项目经理。他把一个长期软件项目外包给一间外部公司，该公司的收费方
式为：$20/人/时，加上$300/月的间接费用。他所使用的是哪一种合同类型？
A. FP
B. CPPC
C.CR
D. T&M
2.关于投标人会议，下列哪一项不正确？
A.每一个潜在卖方都应该单独与买方开会
B.潜在卖方应该在公开场合问问题，好让所有其他卖方听到答案
C.投标人会议是一个让所有卖方受到公平对待的好方法
D.所有卖方获得的采购文件都相同
3.你为一家中标厂商工作。什么类型的合同对你的公司风险最高？
A. CPIF
B. T&M
C. FP
D. CPPC
A.在“成本外加”合同中，买方假设要支付卖方的点
B.T&M合同的总成本
C.在“固定价格”合同中，卖方必须假设所有成本会通往的点
D.合同所需的资源总数
5.你正在考虑是否要将一个建筑项目外包出去。若由公司内部自行完成，必须花$35，000雇用
工程师，并且支付施工团队每个月$15.000。承包商向你报价，每周$19.000，而且你的专家同
意此价格合理，不必再向其他厂家询价。该工作将耗时16周。下列哪一项是进行此工作的最佳
方式？
A.请承包商做这项工作
B.选择T&M合同
C.不发包，雇用工程师，付钱给施工团队做这项工作
D.确保合同内容涵盖“不可抗力”条款
当前位置
611
---
## Page 646
随堂测验
随堂测验
6.你所管理的项目可能需要将工作发包出去，你正在比较自制（自行完成）与外购（发包出去）的
优劣。你现在处于哪个过程？
A.采购计划
B.发包计划
C.卖方选择
D.询价
7.你正在制定合格卖方名单。你正处于哪个过程中？
A.采购规划
B.发包规划
C.卖方选择
D.询价
8.你接受一家工业设计公司的委托，管理他们的发包工作。他们要求你接管一个重要合同（设计照
明遥控系统）的商。你将所有潜在的卖方筛选到只剩下一个，现在你正与买方的法务部门一起工
作，针对合同条款进行商。关于你的目标，下列哪一项是最佳的描述？
A.你想通过将卖方价格尽量压低，不管实际成本是多少，来帮你的客户获得一笔最好的交易
B.你想要为买卖双方取得一笔公平的交易
C.你想要确保卖方尽量获得一个好价格
D.你想要尽量拉长商时间，以便赚取更高的顾问费
9.你接受一家建筑公司的委托，管理他们的发包工作。他们正在考量是购买还是租用挖土机。若
购买，该公司必须支付$105.000，外加每年约$10.000的维修费。租用挖土机的费用为每个
月$5，000，外加每次租用的服务费$2，000。购买与租用成本达成平衡的最少时间（月）是多少？
A.8个月
B.16个月
C.21个月
D.25个月
10.下列哪一种合同对于买方的风险最高？
A. FP
B. CPPC
C. CPIF
D. T&M
612
第12章
---
## Page 647
采购管理
随堂测验
11.你正在管理一个很难做估算的项目，因此你对项目何时将结束不是很明了。下列哪一种合同最合
适？
A. FP
B. CPPC
C. CPIF
D. T&M
12.你正在找卖方做项目工作。何时送出RFP？
A.在创建采购文件之后，进行“卖方选择”之前
B.在你进行“发包计划”之前，“采购计划”之后
C.在投标人会议之后，进行“卖方选择”之前
D.在“合同管理”期间
13.你正在为合同建立评估标准。你正处于哪个过程中？
A.采购计划
B.发包计划
C.询价
D.卖方选择
14.你正在管理项目，你与卖方都同意需请卖方将更多资源投注到项目中，以便准时完成项目工作。
该资源的数量要被写进合同中。进行此事的最佳做法是什么？
A.你的项目将滞后，因为合同一且被签署便无法改变
B.你必须说服买方签署新合同
C.你必须使用合同变更控制系统，为合同进行变更
D.你必须使用索赔管理（claimsadministration），为合同进行变更
（procurementaudit）之间的差异描述得最好？
A.“卖方审计”审查被建造的产出，而“采购审计”审查卖方的工作情况
B.“采购审计”审查被建造的产出，而“卖方审计”审查卖方的工作情况
C.“卖方审计”审查被建造的产出，而“采购审计”被用来检查采购的成败并收集经验教训
D.“采购审计”审查被建造的产出，而“卖方审计”被用来检查采购的成败并收集经验教训
当前位置
613
---
## Page 648
测验解答
解答
随堂测验
1.答案：D
此为“时间和材料”合同，根据劳务与耗费材料的费率索价。
像这样的问题，消去法很有用。
2.答案：A
关于投标人会议最重要的一件事是没有任何卖方会获得特殊礼遇，取得信息的机会全都均等。
所有卖方应该齐聚一堂，有人问问题时.所有
3.答案：C
其他人都应该听到答案。
“固定价格”对卖方的风险应该是最高的。因为不管发生什么事，整个合同的价格都不变。因此，
若结果有很多工作超出预期，或者零件及材料的价格上涨，卖方必须吸收这些成本。
4.答案：C
这正是“总花费假设点”的定义。
5.答案：C
共计：$19.000×16=$304.000。另一方面，若你决定由公司内部自行完成，将花费$35.000的
工程师费用，外加每周$15，000给
施工团队，16周共计：$35，000+
（$15,000 ×16）=$275,000。因
响，我懂了，只要分别计
此，“自制”比“外购”便宜。
算一下“自制”与“外购”的成
本，再选择比较便宜的就是答累
了。
614
第12章
---
## Page 649
采购管理
解答
随堂测验
6.答案：A
，，回
合理：先判断是否应该发色，若是需覆，
7.答案：D
再升始进行发包。
8.答案：B
“采购管理”最重要的事情之一就是让买卖双方都感觉到获得了一笔好交易。每个采购对双方都应该是
一个双赢的局面。
9.答案：D
这一题看起来好像很难，但其实很简单。只要将每个答案的租金费用计算出来即可。
A.8个月
8个月×$5.000/月+$2.000服务费=$42.000
B.16个月
16个月×$5.000/月+$2.000服务费=$82.000
C.21个月
21个月×$5,000/月+$2,000服务费=$107,000
D.25个月
25个月×$5.000/月+$2.000服务费=$127.000
现在，看看“自购”部分，25个月约将花费：$105.000+$10.000×2=$125.000。因此，大概在
第25个月时，“自购”比较划算，在那之前则是“租用”比较划算。
?
如果这看起来好像有点儿不合遥，要记住，租用设
10.答案：B
备也是一种外包，同样需要自利或外购分析。
“成本加成本百分比”（CPPC）合同对买方是最具风险的，因为没有任何激励因素鼓励卖方控制成本。
事实上，成本耗费越高，卖方越赚钱。
当前位置
615
---
## Page 650
测验解答
解答
11.答案：D
“成本外加”与“固定价格”两者都是基于“知道合同将持续多久”的想法，只有在对即将花费
多少成本能够掌握时，卖方才会同意“固定价格”合同；若是超出预算，“成本外加”合同则
会伤害买方。如果不清楚合同将持续多久，只有“时间和材料”合同对双方才是比较公平的合
同类型。
那是你唯一应该使用T&M合同的
12.答案：A
时机。
发包是线性过程一你首先计划发包，再将采购文件包准备好送给潜在的卖方，接着选择卖方
（卖方选择），开始工作。因此，你是在准备好采购文件包之后再送出征求建议书（RFP），以
便能够选择合适的卖方以进行项目工作。
13.答案：B
你将评估标准准备好，当作“发包计划”过程的一部分。那样的话，你可以在查看卖方的回应
时，用它作为评选的依据。
14.答案：C
你通常可以变更合同，只要买卖双方都同意。当你这么做时，必须使用合同变更控制系统
一就像处理其他变更一样。
R
这不是索赔管理的日的。因为买卖双方都同意，根本
15.答案：C
没有争议。
很容易就会把这些审计弄混，然而若是你想想它们是如何被使用的，就会很清楚。当你在执
行“合同管理”时，你最重要的一部分职责是判断卖方所制造的产品是否符合你的需求。在合
在，你所要做的就是找出所有经验教训，以便将来可以避开错误。
616
第12章
---
## Page 651
13
职业道德
作出好选择
了解“PMP职业行为准则”让