范围管理
解答
15.答案：B
你正开始熟悉变更控制如何运作吗？基线可不是刻在石板上的东西，你必须能够改变它，但你不可以
专断独行，想变更就变更。你必须将变更请求文档化并将它交付给变更控制。如果它被批准，你就能
更新基线，以将此变更整合进来。
你绝对不能只是推自进行变更，
个
然后再告知赞助人。所有的变
16.答案：A
更都必须被批准。
当题目问你某特定文件、输人或输出包含些什么时，要特别留心在谈论其他文件的答案。你知道授权
给项目经理进行项目工作的文件是什么吗？那就是项目章程。
17.答案：C
有时候，将“范围控制”想成一种将“批准的变更”变成“实际的更新”的机器是最简单的。它接受
批准的变更以及其他“范围管理”的相关信息（像范围说明书、WBS及WBS词典），对这些东西做
必要的更新，接着产生更新版本。
18.答案：A
“范围识别”是一个捏造的过程。即使听起来
像真的，但实际上是错误的。
我把“整体变更控制”想成一
部机器，它将“变更请求”转变
成“批准的变更”，而“范图控
19.答案：B
制”是另一部机器，它把“批准
WBS模板是加速创建WBS的好方法，而创
的变更”转变成“对范围基线的更
建模板最简单的方法是使用先前的项目。删
新”
减可交付成果、跳过重要的可交付成果（像
WBS词典）或请赞助人帮忙做你的工作都不
是什么好主意。
你也可以为范围管理计划
使用模板。
当前位置
207
---
## Page 242
测验解答
解答
随堂测验
20.答案：C
21.答案：A
准备考试时，大部分的过程都有一个关键的输出，许多题目都会描述该输出，然后要你判断哪一个过
程正在被执行。在这里，哪一份文件正在被描述？答案是“范围管理计划”，由“范围计划”过程创
建。
22.答案：C
在你所见过的文件中，只有一份文件显示单独工作包的细节，并且包含控制账户（controlaccount）、
工作说明书（statement ofwork）以及资源分派（resource assignment），那就是WBS词典。
23.答案：D
这是另一个你需要知道如何描述重要工具的题目。在此例中，你必须知道变更控制系统是用来做什么
的。幸运的是，答案D是很好的叙述。
24.答案：D
嘿，我相信准备考试的好方法是好好查着
第23题的答案A、B与C，意它们分别在描
述什么。这是练习从描述中辨识输出的好方式。
208
第5章
---
## Page 243
范围管理
解答
随堂测验
当你阅读题目时，看起来团队好像真的在帮助项目成功，对吗？但仔细想一想发生的事：团
队放弃计划，接着不经赞助人或利益相关者的批准擅自进行变更。或许他们发现了一条有用
的捷径，然而可能该捷径已经被赞助人考虑并拒绝过？这就是变更控制如此重要的原因。
你有没有注参到，题目敬意让你感觉到通过您
略“范围控制”以及进行未经批准的变更，团
队好像帮了大忙。
题目。查看每一项答案，想出你自己的描
述一其中之一会符合该问题。
当前位置
209
---
## Page 245
6
时间管理
准时完成
时间管理让我们所有的鸡尾酒
会都圆满成功！既然知遥血何为
活动排际以及建造进度表，在喝
下太多马提尼酒之前，我们通常
有时问先采段林波舞。
时间管理是多数人谈及项目经理时会想到的。时间管理涉及项目最后期
限的设定与实现，从想出需要完成哪些工作、如何做、会用到哪些资源、要花多
长时间开始。之后，便完全与发展和控制该进度有关。
进入新章节
211
---
## Page 246
六月新娘
当现实碰上这对快乐的夫妻
Rob与Rebecca决定喜结连理，但是他们没有时间好好策划婚礼。
他们想让这个大喜日子令人难忘。他们想邀请一堆亲朋好友来共襄
Rebecca想当六月新娘
盛举。
但现在都已经一月了。
然而，只想到所有牵涉到的细节就已经让人头昏脑胀了。小至挑喜
帖，大到宴客名单这对准夫妻知道他们真的需要帮助………
每一件事都必须完美！
但整件事情真的很复杂，
不知该从何处下手。
Rebecca从12岁开
始就梦想有这一
天，但好像没什么
时间准备，她需要
别握心！我组组的婚礼
帮忙。
策划师很棒，我来打电
活给地。
212
第6章
---
## Page 247
时间管理
婚礼策划师
别担心！我会把它安排
得妥妥当当。
D
Rob：希望事事完美。
Rebecca：有好多事情要做！喜帖、婚宴、音乐...….
Rob：啊，惨了，我们的饭店都还没订。
Rebecca：这些事全都得好好做。我们要有名单后才能印喜帖，
有了喜帖回复函（RSVP）后才能安排座位。我不确定什么样的
乐队比较适合我们的婚宴，或许还需要一个DJ？真是让人不知
所措！
Rob：我姐说你将她的婚礼安排得妥妥当当。我知道她当初给了
你一年的时间来策划。
Kathleen，婚礼策划师
Rebecca：我一直想要当六月新娘，我知道现在有点迟，但我不
想轻言放弃，你能帮帮我们吗？
办动赔
Kathleen首先应该做什么才能确保他们有时间完成这一切？
当前位置
213
---
## Page 248
时限逼近
时间管理有助于紧迫的时间进度
由于婚礼顺利进行会牵涉到许多不同的人，需要作很多规划来确保所有
工作以正确的顺序发生、由适当的人负责并且不会花太长时间。这就是
时间管理知识领域所关心的事。
最初，Kathleen担心她没有足够的时间来确保每一件事被妥善地完成。
然而，在接下这份工作时，她知道她有一些功能强大的时间管理工具，
那会帮助她确保每一件事都能成功。
我们有许多人员与活动要控
制好，你们平该在6个月前就开始
不过我们还是可以让每一件事情准
时完成。
待办事项
·喜帖
·鲜花
·结婚蛋糕
有许多事要在6月以前究成·
·婚宴菜单
Kathleen需要判新出哪些工作必
须在其他事情之前完成。
乐队
214
第6章
---
## Page 249
时间管理
时间管理磁铁
为了考试，你必须知道时间管理诸多过程的顺序。还好，
它们都很直观。你能判断出他们的顺序吗？
进度控制
(Schedule Control)
活动工期估算
(Activity Duration Estimating)
进度安排
(Schedule Development)
活动排序
(Activity Sequencing)
活动定义
(Activity Definition)
活动资源估算
(Activity Resource Estimating)
当前位置
215
---
## Page 250
时间管理诸过程
时间管理磁铁解答
这里是正确的顺序以及每个时间管理过程的主要输出。
活动排序
活动定义
下一步，你判断出哪些活动要
你首先想出所有要完成的
先完成，为活动安排适当的顺
活动清单（activitylist）
序。这里主要的输出是网络图
网络图
(network diagram）。
活动清单
活动清单是网络图（netwotk
知道需要发生的事情及质序是成功的基
diasram）的基础，网络图是下一
础。现在，你需要整理出由谁负责工作。
个过程要创建的内容。
活动资源估算
活动工期估算
然后，你估算完成这项工作的资
这是做每一项活动所需要
源需求（resourcerequirements）
的时间。
并且创建一份列表。
资源需求
活动工期
估算值
一旦有了网络图，你就可以丹始构思需
你可以使用许多不同的估算
要什公东西以及什公人来究成项目。
技术来决定项目需要花费多
长时间。
216
第6章
---
## Page 251
时间管理
进度制定
进度控制
接下来，你根据所有已
最后，你监督与控制对
经完成的估算值、资源
进度表的变更，确保它
及活动信息创建进度表
被持续更新。
(schedule）
记录要求进度变更的问题并处
进度表将所有的信息集合起
理它们，这在“时间管理”中和
来以预估项目的结束日期。
在“范围管理”中一样重要。
最后一个过程，“进度控制”
“时间管理”的前5个过程属
属子“监督与控制”过程组。
于“计划”过程组，因为它们是
完全关于想出进度表的—在可
以开始执行项目前你需要它们。
计划
监督与控制
过程组
过程组
“时间管理”全然关平将工作分解成活动，因而可以
将它们排序并且为每一项活动做估算。
为项目找出需要的活动之前，你需要知道什么？
当前位置
217
---
## Page 252
定义活动
围“活动定义”过程分解工作
活动定义使用关于项目我们所知道的每一件事将工作分解成可以被估算的活动。此
计划
想出如何将项目工作分解成活动一这就是活动定义过程的目的。
过程组
输入
代替画出整部机器，我们在此只为每个
项目管理计划包含时
过程显示“输入”的漏斗。
间管理计划，它说明了
定义活动清单的过程。
组织过程资产
项目管理计划书
企业环境因素
你可能会想查看从公司所做过的类
似项目中得到的经验数训，用来对
于省前项目需要做什么取得一些好
项目范围说明书仍是想出项
的想法。
①应该做什么的主要地方。
工作分解结构
WBS词典
项目范围说明书
WBS与WBS调典将工作解释成工作色（work package）的层次
结构。这远比项目范围说明书（project scope statement）详实
然而对于想做好估算来说.WBS与WBS调典的分解层次还是
太高。
218
第6章
---
## Page 253
时间管理
“活动定义”过程的工具与技术
此“工具”图
Kathleen写下了她所知道的关于项目的每一件事。她以上一个婚礼
标代表某个过
的“活动清单”为参考，并想出Rob与Rebecca所要的不同于她过去
程的工具与技
项目的东西。她将这些东西分解成活动，再将所有活动整理成活动清
术，有印象吗？
单。
分解（Vecomposition）
这表示将你在范围管理诸多过程中所定义的工作包（work
package）进一步分解成能被估算的活动（activity）。
模板（Template）
假如你的组织已经做过类似的项目，你就可以使用模板来想出
所有需要的活动。
专家判断（ExpertJudgment）
就有关完成此工作所需的活动请教某个有相关经验的人。
计划组件（PlanningComponent）
当你对项目的了解不够，无法想出完整的活动清单时，可
以使用计划组件作为占位符（placeholder），直到你掌握
更多信息。计划组件是放在WBS中高层的额外条目，让
你为某些未知数预作规划。两个这样的组件是控制账目
（Control Account）与i计划包（Planning Package）。
控制账目
计划包
(ControlAccount)
(PlanningPackage)
此占位符被插入到比工作包更高的层