（属于此组的输入、输出、工具或过程）
（属于此组的输入、输出、工具或过程）
（正确答案）
加入位于http://www.headfirstlabs.com/PMP的HeadFirstPMP社区，你
可以增加你自己的HEADLIBS答案，也参考一下其他项目经理想出的答
案！
当前位置
553
---
## Page 588
习题解答
削尖你的铅笔
解答
考试时，你必须知道如何计算EMV。现在就试试看
且掌握要领，它们是非常容易的。
看看这个风险表格。
风险
概率
影响
导航设备失败
15%
因迷路多花费$300
异常的温暖天气
8%
节省开挖费用S500
野生动物吃掉存粮
%01
补充存粮花费$100
1.为每个风险计算EMV。
导航设备失败：15%x-$300=-$45.00
这里别忘了使用正值，
异常的温暖天气：8%x$500≠$40.00
因为它是机会，而不是
威胁。
野生动物吃掉存粮：10%x-$100--910.00
2.如果这是项目仅有的风险，计算总EMV。
通过加总每个风险的
总和EMV：-$45.00+$40.00+-$10.00=-$15.00
EMV.你得到总EMV。
3.最新的天气报告显示，发生异常的温暖天气的概率为20%，项目的新
EMV为多少？
现在，EMV为正
异常的温暖天气：20%x$500=$100.00
一表示项目应
该花费得比你的
新的总和EMV：-$45.00+$100.00+-$10.00=$45.00
原始预算还少。
4.现在，补充存粮的成本上升到S150，项目的新EMV为多少？
野生动物吃掉存粮：10%x-$150=-515.00
新的总和EMV：-$45.00+$100.00+-$15.00=$40.00
554
第11章
---
## Page 589
项目风险管理
当强风的概率变成45%，弱风
的概率变成55%。
查看上一页的决策树，看看你是否能够依据团队所作的决策计算出EMV。
解答
1.你听到气象报告说强风的概率为45%，买重帐蓬的决策还合理鸣？
选择重帐篷的EMV：-$350+K45%x-$48)+(55%x-$10)=-$37710
选择轻帐篷的EMV：-$130+（45ZK-$953人+(55%x-$15）=-$56710
选择重帐篷还是合理的。
2.假如不买重帐篷，就有空间携带风力发电机为你的设备充电，若有强风时，这会帮你节
省$1,100的便携式电池费用。强风的概率仍为45%，买重帐篷的决策还合理吗？
选择重帐篷的EMV：-$350+（45%x-$48)+（55%x-$10)·-$37710
选择轻帐篷的EMV：-$130+（45%$147）+（55%x-$15)·-$72.10
现在，选择轻帐篷才合理。
那么，此S147从何而来：嗯，假如有骆风，风
力发电机将此转变为机金。你还是会看到设备
伤害的S953，因此，S147是S953（设备伤害）
与S1，100（便携式电池成本节省）的差额。然
而.这只有在强风的情况下才金发生。
当前位置
555
---
## Page 590
习题解答
下列情况使用了哪一种风险应对技术？将技术与情节配成对。
减轻
假如天气很好，就有机会看到流星雨。若团队拍到了赢得流星摄
影比赛的照片，你会得到额外的资金。于是，你让团队准备好望
远镜与照相机，熬夜待命。
额@
你获悉旅程的前3天会下雨，因此你携带防水帐篷，并准备室内
活动的计划。
接受
你获悉春天里悬崖附近有熊出没，你将项目的开始时间改到秋天。
转嫁
在通往悬崖的半路上，你碰到另一支团队正在探勘该区域，双方
交换各自的勘查成果。
你的设备受到雨水的伤害的概率很大，所以你买保险以避免损失。
开拓
无论你如何计划，总是可能有人失足掉落悬崖。有时候，错误就
是会发生。
分享
大约10年前，稀有鸟类黑喉蓝林莺曾出现在悬崖附近。假如你能
拍到照片，将会有一笔可观的收人。因此，你带着黑喉蓝林莺喜
提高
欢吃的食物，并在悬崖附近设置隐蔽的观察点，准备猎取它的镜
头。
556
第11章
---
## Page 591
项目风险管理
随堂测验
1.建筑项目的项目经理发现地方政府可能改变建筑法规，允许相邻建筑物共用下水道系
统。他知道竞争者即将在相邻空地上破土动工，所以联络他们讨论两个项目共用下水道以
节省成本的可能性。
这是何种策略的例子？
A.减轻（mitigate）
B.分享（share)
C.接受（accept)
D.开拓（exploit）
2.下列哪一项不是风险应对技术？
A.开拓(exploit)
B.转嫁（transfer）
C.减轻（mitigate）
D.面对（confront）
3.使用RBS来管理风险类别时，你正在执行哪一种过程？
A.风险计划（risk planning)
B.风险识别（risk identification）
C.定性风险分析（qualitative analysis）
D.定量风险分析（quantitative analysis）
4.下列哪一项被用来监督低优先级风险？
A.触发因素（trigger)
B.观察名单（watchlist）
C.概率与影响矩阵（probability and impact matrix）
D.蒙特卡罗分析（Monte Carlo analysis）
当前位置
557
---
## Page 592
飞鞍幂
随堂测验
5.你正在管理建筑项目。有30%的几率气候会造成3天的滞后，耗费成本$12.000。建
筑材料价格下降的可能性为20%，这会节省成本S5.000。两者的总EMV为多少？
A. $3,600
B. $1,000
C.$2,600
D. $4,600
6.Joe是大型软件项目的项目经理。识别项目风险时，他联络了一组专家，请他们想出一
组风险清单并以匿名的方式交流意见。Joe使用了什么技术？
A. SWOT
B.石i 川|图](Ishikawa Diagramming)
C.德尔菲技术（Delphi）
D.头脑凤暴（Brainstorming）
7.Susan是建筑项目的项目经理。她获悉由于工址所在地区连续几周的恶劣天气，项目已
经遇到了意想不到的障碍，她说：“没问题，我们已经买了保险，涵盖了因气候所造成的
成本超支。”她使用了哪种风险应对策略？
A.开拓(exploit)
B.转嫁（transfer)
C.减轻（mitigate）
D.回避(avoid)
8.你正在为软件项目进行风险识别。你的两名团队成员花了一半的会议时间来争论某特定
风险是否可能发生在项目上。你想搁置该讨论，但顾虑到可能会影响团队的积极性。下一
项议题是关于项目潜在机会的讨论，在该议题中，你或许能以远低于一般建造成本的价格
买到组件。
下列哪一项不是应对该机会的有效方法？
A.开拓(exploit）
B.转嫁（transfer)
C.分享（share）
D.提高（enhance)
558
第11章
---
## Page 593
项目风险管理
随堂测验
9.由应对另一项风险所造成的风险称为：
A.剩余风险（residual risk）
B.次级风险（secondary risk）
C.累积风险（cumulative risk）
D.缓和风险（mitigated risk)
10.什么是“风险管理”过程的主要输出？
A.风险管理计划
B.风险分解结构
C.工作绩效信息
D.风险登记册
11.Tom是会计项目的项目经理。公司想让薪资系统变得更有效率，此项目意图减少薪资
系统的错误，并且有70%的几率让公司在下一年度节省$200.000，有30%的几率耗费公
司$100.000的成本。
项目的EMV为多少？
A. S170,000
B. $110,000
C. $200,000
D. $100,000
12.管理储备（managementreserve）与应急储备（contingencyreserve）之间有何差
别？
A.管理储备被用来处理已知的未知数（known unknown），而应急储备用于处理未知
的未知数（unknown unknown）
B.管理储备被用来处理未知的未知数，而应急储备用于处理已知的未知数
C.管理储备被用来处理高优先级的风险，而应急储备用于处理低优先级的风险
D.管理储备被用来处理低优先级的风险，而应急储备用于处理高优先级的风险
当前位置
559
---
## Page 594
随堂练习
随堂测验
13.项目经理多久与团队讨论一次风险？
A.在每个里程碑
B.每天
C.两次
D.在每次的状态会议中
14.下列哪一项不应该在风险登记册里？
A.低优先级风险的观察名单
B.项目风险的相对排序
C.每个风险的根本原因
D.概率与影响矩阵
15.关于风险管理，下列哪一项非真？
A.项目经理是唯一负责识别风险的人
B.所有已知风险应该被添加进风险登记册
C.风险应该在每次的团队会议中被讨论
D.风险的影响与优先级应该被分析
16.你正在管理一个厨房改建的项目。你从供应商那里发现你计划使用的烤箱缺货的几率
为50%，这样你必须多花$650。该风险的EMV是多少？
A. $650
B.-$650
C. $325
D.$325
17.何种工具通过模拟计算随机的输出与概率为风险进行建模？
A.蒙特卡罗分析
B.敏感性分析
C.EMV分析
D.德尔菲技术
560
第11章
---
## Page 595
项目风险管理
随堂测验
18.一位建筑项目的项目经理与工头开会，工头告诉他全国性的大罢工有可能造成项目滞后。
他们两人使用头脑风暴试图找出方法来处理，但最后的结论是没有什么有效的方法能把罢工
对项目的影响减到最小。这是什么风险应对策略的例子？
A.减轻（mitigate）
B.回避(avoid)
C.转嫁（transfer）
D.接受（accept）
19.你正在管理一个履行军方合同的项目。你的项目团队被集合起来，工作已经开始。政府
方面的项目官员通知你，你所依赖的关键零件供应商没有拿到合同。你查阅风险登记册，发
现你没有为此风险预作计划。处理此状况的最佳方法是什么？
A.查阅概率与影响矩阵
B.执行定性分析与定量分析
C.推荐的预防措施
D.寻找新的零件供应商
20.下列哪一项是风险审计的最佳描述？
A.项目经理与团队一同审查风险登记册上的风险
B.资深经理审核你的工作并且判断是否做得很好
C.外部审计者审查每个风险的风险应对策略
D.外部审计者审查项目工作以确保团队没有引进新风险
当前位置
561
---
## Page 596
测验解答
解答
随堂测验
1.答案：B
分享是当项目经理想到方法利用机会时，不仅帮助自已的项目，同时也帮助另一个项目或其他人。
2.答案：D
双赢（win-win）的策略。
面对（confront）是解决冲突的技术。
2.下列哪一项不是风险应对技术？
A.开拓（exploit）
假如有“机金”出现，你可以开拓
3.答案：A
(exploit）它。
使用RBS判断及组织你的风险类别，即使在你开始识别它们之前。接着，你将类别进一步分解成
单独的风险作为风险识别的一部分。
4.答案：B
你的风险登记册应该包含低优先级风险的观察名单，而且你应该在每次的状态会议中审查这些风
险，确保它们还未发生。
5.答案：C
天气风险的期望货币价值（EMV）是概率（30%）乘上成本（S12.000），不过别忘了，因为是负
面风险，所以要用负值。因此，EMV是30%×-S12.000=-S3.600。建筑材料机会的EMV为
20%×$5.000=$1.000。加起来得到-S3.600+$1.000=-$2.600。
计算EMV时，负面风险采取负值。
EMV
期望货币
价值
负面风险
采取负值
562
第11章
---
## Page 597
项目风险管理
解答
随堂测验
6.答案：C
使用德尔菲技术时，专家们以匿名方式为项目提供关于风险的观点，不受彼此影响，客观思考
项目。
6.Joe是大型软件项目的项目经理。识别项目风险时，他联络了一组专家，请他们想出一组风
险清单并且以匿名的方式交流意见。Joe使用了什么技术？
常识可能金告诉你这是答案，但头
D.头脑风暴（Brainstorming）
脑风暴不必匿名进行，因此答案是
德尔菲技术。
7.答案：B
Susan买保险涵盖因天气造成的成本超支，她将风险从她的公司转嫁给保险公司。
哇，你看到这个超级RedHerzins
8.答案：B
（烟雾弹题型）吗：
你不会想将“机会”转嫁给其他人！你通常想为项目的利益寻找方法来利用“机会”。那就是
为什么机会的应对策略都是有关想办法利用机会改进项目的原因。
9.答案：B
次级风险是应对另一项风险所引发的风险。
10.答案：D
大多数的“风险管理”过程都是关于创建与更新风险登记册。
关键在于让项目赚钱为正，让项
目花钱为负。
11.答案：B
节省S200.000×0.70=S140.000，花费-$100.000×0.30=-$30.000，加起来，共
计 $110,000。