A.确保每个工作包（workpackage）在正确的时间以适当的顺序被执行
B.授权给项目经理把钱花在工作上
C.是一组协助项目经理有效指导项目完成的过程与工具
D.是正式撰写的用来说明如何完成活动的描述
7.你是电信公司的项目经理，最近，有利益相关者向你提出一些变更请求，你判断这些变更
需要花费额外的时间与金钱，利益相关者也同意给你额外的时间与预算，而且这些变更也
被批准了。现在你必须将这些变更整合到项目中。接下来，你要做什么？
A.修改初步范围说明书，将这些变更包含进来
B.使用工作授权系统以确保工作被执行
C.务必将这些变更记录下来并且与项目的基线（baseline）作比较，以便知道它们最后要
花多少钱
D.将这些变更整合进项目的基线，以便妥善地追踪项目
8.你是软件项目的项目经理。在规划项目时，你的企业环境因素包含了一条政策：任
（managementcontingencyfund）支付。有一位利益相关者提交了一个需要增加3%预算
的变更请求。你的公司有一些合作的外包厂商，你相信稍微调整一下此变更请求，就能让
你利用外包的机制并且减少一半的成本。这种情况的最佳处置方式是什么？
A.与利益相关者共商如何通过外包厂商减少成本
B.以原来的变更请求寻求财务总监的许可
C.拒绝此变更，因为它超出了2%的预算
D.将此变更请求文档化，因为所有的变更都必须被文档化
9.你正在项目选择委员会（projectselectioncommittee）中。一个潜在的项目正由其赞助人
进行说明，会议室里的其他人正在提问题、意图发现该项目的潜在价值、成功的可能性以
及该项目的弱点与缺点。下面的哪一项是此会议的最佳描述？
A.约束优化（constrainedoptimization）
B.项目谋杀会议（Murder Board）
C.效益测算方法（benefit measurement method）
D.线性规划（linear programming）
当前位置，
129
---
## Page 164
随堂测验
随堂测验
10.团队成员之一在可交付成果上找到缺陷，建议补救它。下列哪一项“不”正确？
A.项目章程授权给你进行此工作
B.你的项目处于“监督与控制项目工作”过程中
C.在可交付成果能被补救前，缺陷补救必须被批准
D.你必须更新项目管理计划以记录此缺陷
11.你有一份经正式批准的文件、它定义了项目如何被执行、监督与控制。这份文件是：
A.项目管理计划
B.初步范围说明书
C.项目章程
D.工作分解结构（WBS）
12.你是软件项目的项目经理，当赞助人终止并取消项目时，你该怎么做？
A.让团队休息一天，重新提振精神，忘了这个坏消息
B.为剩余的预算创建总结
C.创建项目收尾流程，更新组织过程资产
D.为先前分派给此项目的人寻求新的任务
13.你正在管理一个软件项目，当你发现原本你应该有权管理的编程小组已经被重新分派到其他项
目，这时你应该做的第一件事是什么？
A.判断对项目的冲击
B.带着项目章程的副本去找另一个项目经理，向他解释你的项目需要这个编程小组
C.去找赞助人要回该编程小组
D.想办法压缩项目进度，以便他们有空时你能够加以运用
14.你是软件项目的项目经理。有一些变更要进行，你必须决定如何运用项目资源来实现它们。你
该怎么做？
A.决定这些变更的优先顺序并且向团队公布
B.你应该召开团队会议并邀请利益相关者列席，好让每个人对优先顺序取得共识
C.拒绝变更，因为它们让项目滞后
D.查阅“变更优先顺序计划”，寻找为新变更排序的指导方针
130
---
## Page 165
整体管理
随堂测验
15.你是软件项目的项目经理。你的团队正忙着执行项目及创建可交付成果，但在过去的几周中，一
为什么这么做？
A.每个变更都必须被CCB评估
B.你在委派评估变更的工作
C.你缺乏一个合适的变更控制系统
D.你在使用工作授权系统分派工作
统所列出的步骤。你正处于审查变更和将其冲击文档化的过程中，你的经理问你为什么这么做。
你通过审查变更和将其冲击文档化的过程来做什么？
A.整体变更控制
B.监督与控制项日工作
C.管理请求的变更
D.指导与管理项目执行
17.关于项目章程，下列哪一项“不”正确？
A.项目章程定义满足顾客需要的项目需求
B.项目章程定义工作授权系统
C.项目章程产生证明项日值得做的商业案例（business case）
D.项目章程包含预算摘要
A.通过将经验教训文档化来更新历史信息
B.将工作绩效信息文档化，显示可交付成果已经被完成并记录经验教训
C.验证项目所有的工作已经被正确地完成
D.遵循行政收尾程序（administrative closure procedure）
19.关于初步范围说明书，下列哪一项“不”正确？
A.初步范围说明书稍后在项目中被进一步精炼成更详细的范围说明书
B.初步范围说明书将作为指导项目工作的基础
C.初步范围说明书包含项目与产品目标
D.初步范围说明书被用来制定项目管理计划
当前位置
131
---
## Page 166
随堂测验
随堂测验
A.工作绩效信息
B.可交付成果
C.实现的变更请求
D.预测(forecast)
21.你是正在开始新项目的项目经理，你的经理提醒你先前的几个项目碰到了麻烦。
下列哪一个是你“最”能够赖以规划项目的事？
A.我们的项目管理专业
B.历史信息
C.变更控制系统
D.预测
22.关于项目章程，下面哪一项“不”正确？
A.在项目章程定稿前项目经理必须被咨询
B.项目章程由赞助人发出
C.项目经理管理项目的权力是由项目章程赋予的
D.项目章程描述了利益相关者如何影响项目
23.下列哪一个“不”是项目选择方法的例子？
A.项目谋杀会议（MurderBoard）
B.预测项目成功机会的数学模型
C.专家判断
D.成本效益分析（cost benefit analysis）
24.你是网络工程项目的项目经理。两周前，你的团队开始执行此项目，工作一直进
行得很顺利，目前进度超前一天。两位利益相关者刚刚来找你，告诉你他们有一
个重要的变更要做，而这个变更会让项目进度落后。你该怎么做？
A.实现该变更，因为你现在的进度超前
B.拒绝产生此变更，因为利益相关者没有将它送交CCB
C.拒绝产生此变更，直到利益相关者将它文档化成变更请求
D.确认利益相关者知道你没问题，但请他们去找项目赞助人
132
第4章
---
## Page 167
整体管理
随堂测验
，业，一
A.批准的变更请求
B.拒绝的变更请求
C.验证的缺陷补教
D.建议的变更请求
开始思考你看到的题型。某些问题具有
无关的细节-我们称之为“edherring
（不相干的事、错误的线索），其他的则关于输
入与输出。了解这一点确实有助于考试。
啊，我懂了，有时候问题的细节
不重要，它们只是为了限碍你思考。
L
正确，当心那些“redherring”。
花点时间去看看这些问题的答案，假如它们
确实阻碍了你思考，重读问题并理解为什么。
记住·….假如你现在犯了某些错
误，那表示你会记得更牢，考试时
概念更清楚！那就是为什么练习做
题目是那么有用的原因。
当前位置
133
---
## Page 168
测验解答
解答
1.答案：C
这确实是关于输入与输出的问题。只有一个过程接受“请求的变更”为
输入，那就是“整体变更控制”过程，那是变更获得批准的地方。其
而B和D是关于“指导与管理项目执行”。
这是“哪一项不正确”（which
is-not）的问题。当你看见题目
要求你选择哪一个输入或输出与
2.答案：B
Y
某个过程无关时，一个好的策略
在“制定展项目章程”过程之后。“制定项目章程”是任何项目的第一
个过程，而答案A、C及D的输人是在项目开始之前就存在的。初步范
围说明书是在项目执行期间被创建的。
3.答案：C
“指导与管理项目执行”的目的是为了实际做项目工作，而可交付成
这很合理，你必须监警该工作
果是项目创建的产品与服务。别让答案D愚弄了一即使此工作是
来判断它被执行得如何：
在“指导与管理项目执行”中执行的，但关于工作执行状况的信息是
在“监督与控制项目工作”过程中收集的。八
4.答案：C
当你有了沟通的问题时，寻求能给你提供最完整、诚实及第一手信息的
答案，即使该信息不一定能解决问题或是让每个人开心。
5.答案：B
所有的变更都需要使用变更控制系统，那是包含在项目管理计划里的
一组步骤。没有办法从问题中分辨出变更控制系统里有哪些特定步骤
答案A、C及D都是处理变更的可能方法，视情况而定。确切知道
该做什么的唯一方法是遵循项日管理计划里的变更控制步骤。
134
第4章
---
## Page 169
整体管理
解答
随堂测验
6.答案：A
这是“实事求是”、“基于真相”（justthefact）的问题。答案A实际上是
《PMBOK@Guide》中工作授权系统的定义，查一下一就在第379页（英文版）。把
重点画出来，大声读一读。一旦你在本章读到它、做完这道题目又查过它的定义，你就
不会忘记它！
7.答案：D
在变更被批准后，你要做的第一件事情就是更新基线（baseline）。假如你选择答案C，
别难过一基线要用来做什么是很容易弄混的。基线的目的是用来判断项目的进行是否
偏离了计划。但变更不是计划的偏离！偏离是意外的，而变更是有意进行的。那就是让
变更被批准是那么重要的原因：那样的话，每个人都知道它，这表示你能为它作计划。
而且，更新基线正是你作计划的方式。
你使用此基线让自己免于突如其来的
惊讶经过批准的变更不金是一件
今人惊讶的事。
8.答案：B
当公司有政策时，你必须遵循，而不是试图变通绕道。另外，别让答案D给愚弄了
一题目说变更请求被提交了，因此它已经被文档化了。考试有时会包含这样的花招。
此问题的重点全在于第一句话，外
包工作的细节只不过是烟雾弹。
9.答案：B
这是项目谋杀会议（MurderBoard）一一群提出习难问题的人，试图判断项目是否会
成功。答案C也是正确的，但它不是最好的答案，因为B更明确。
个
考试题目可能会有两个有效的答案，
但只有一个是最佳解答。
10.答案：D
缺陷不需要被文档化在项目管理计划里。看看其他答案一一你知道它们为什
么是对的吗？答案A单纯是项目章程的定义，它与缺陷无关，但它是正确的。
“建议的缺陷补救”是“监督与控制项目工作”过程的输出，因此答案B也是正确的。就
答案C来说，那是“整体变更控制”过程的整体目标：批准缺陷补救、变更与预防及纠
正措施！
当前位置
135
---
## Page 170
测验解答
解答
随堂测验
11.答案：A
这是项目管理计划的定义！
12.答案：C
尾”与“合同收尾”以及组织过程资产的更新。
像这样的问题需要你实际想想你金怎么
做一而不只是应用你所学到的规则。
13.答案：A
假如资源无法取得，这与项目章程的内容以及赞助人与利益相关者的需要无关。你必须
想出如何从这里前进，第一步便是评估这个新问题对项目的冲击。
没有所请的“变更优先频序计划”这
样东西：留心考试中虐构的文件与过
14.答案：A
程。
项目经理必须决定变更的优先顺序。假如这些变更需要实现，那表示它们已经被批准了。
因此，你不能简单拒绝它们。你不能召集团队开会，因为他们必须工作。有些人可能认
为利益相关者也必须涉人一然而由于变更已经被批准，你已经得到了他们的授权。现
在，由你来决定它们被实现的顺序。
这“不”是好的变更控制磨员
会，因为CCB逐常不会包含整个
15.答案：C
团队！
让整个团队涉入来为每个进来的变更做评估通常不是一个好主意一一或许会有很多变
更，假如为每一个变更都把团队扯进来，势必会影响他们的工作。
C不是有点像正确答案吗？很
不幸的，它不是真的过程
16.答案：A
一旦变更被请求，所有要做的工作就落在“整体变更控制”过程下，直到它被批准，你
才能实现它。
136
第4章
---
## Page 171
整体管理
解答
随堂测验
17.答案：B
工作授权系统由公司定义，对项目来说，它是外部的。你可以把它想成你被
告知的分派工作时必须遵循的规则。它是企业环境因素的一部分，是“制定
项目章程”的输人。
记住，经验教训是贯宽整个项目
来被记录的，而不只是在结束时！
那就是为什么它们是“工作绩效
18.答案：B
信息”的一都分的原因。
将工作绩效信息文档化是“指导与管理项目执行”过程的一部分。到项目
作”的输入的原因一因此，如果你发现工作执行情况不佳，你就可以采
取纠正措施。
我们将在下一章学
到“范围管理”。
19.答案：B
在“指导与管理项目执行”阶段，随着项目工作的发失
初步范围说明书已经被精炼成更详细的范围说明书。
历史信息似乎是一个很重要的
概念，我相信考试中一定会出
现一两题。
20.答案：D
预测在“监督与控制项目工作”里被创建。预测之所
以重要，是因为它们被用来预告项目是否会准时完成并
控制在预算内。假如不是，预防及纠正措施将需要被采
取！
21.答案：B
）
信息，那是你开始新项目时第一个要执行的过程。历史信息是
非常重要的，因为那是你从过去项目的成败中汲取经验的方式，
它是组织过程资产的一部分一—是任何组织的重大资产！
当前位置
137
---
## Page 172
测验解答
解答
随堂测验
22.答案：A
当项目章程被创建时，项目经理可能被咨询，但这并非必要
的。此时，项目的PM是谁可能都还不知道！
有时候，你必须学会说“不”
这未必对他们不好—他们或许
23.答案：C
不喜欢，然而随着项目顺利进行，
他们终究会满意的。
尽管你可以使用良好的判断来确定各种项目的效益，但专家
判断并非“项目选择方法”。
D
24.答案：C
处理任何变更的第一步就是将它文档化，那就是为何“请求
的变更”是“整体变更控制”的输入的原因：变更控制过程
直到变更被写下才算开始。
D看起来不像是一个好答素吗？
25.答案：D
更控制”（ICC，IntegratedChangeControl）的输人与输出，
有个方法是这样设想的：变更控制关系到决定是否要做某事，