第三是要鼓励那些踊跃贡献的人。让人们发现，一旦你成为了一位广受认可的开发人员或为开源开发做出贡献的人，你在职业发展和业务上也会有所突破。
通过遵循这些简单的方法，印度可以成为开源的主要贡献者。
### 问：你如何看待为开源做出贡献时编程方面的要求？
**答：** 根据我的经验，如果你知道计算机内部的知识，如何开发应用程序，你应该维护什么样的代码标准，以及如何管理团队和其他最佳做法，你可能不必担心编程专业知识。
在设计、安全维护和整合方面还有其他角色可以担任。看看你合适什么。通过做你喜欢的事情来不断提升加强自己的技能。如果你仍然对编码感兴趣，那么你就在其他开发人员的支持下去学习。
### 问：你如何确定一个你想参与的项目？
**答：** 你需要了解你最感兴趣的几个领域，然后对围绕这些领域发生的项目进行研究。你需要弄清楚哪些领域有招募更多志愿者的需求或职位空缺。 你可以从小处着手练习，然后积累专业知识。
避免随大流；重要的是你的个人兴趣。例如，因为现在 DevOps（开发运维一体化）的需求量很大，你便可能更倾向于选择 DevOps 项目。不要犯这个错误。
你可以在云原生基金会（[CNCF](https://www.google.com/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwib2vvv3dv3AhVa7XMBHfZSCsIQFnoECAgQAQ&url=https%3A%2F%2Fwww.cncf.io%2F&usg=AOvVaw2LnRyH4SZPDHntRLJU_b3q)）、Apache、Fedora、Red Hat 等平台上找到开源项目。通过这种方式，你还可以找到已经在从事项目并可以给出适当指导的导师。
### 问：每个项目有自己的目的和目标受众，有时它们甚至与开源目标不一致。那么，在开始做出贡献之前要核实什么？
**答：** 我同意，当有人开始一个开源项目但随后又将其商业化时，你会感到为开源作出贡献也变得颇有难度。但这样的风险总是会有的，不应让你对此感到挫败。
首先试着去了解该小组 —— 小组中的贡献者有多受欢迎，他们贡献了多长时间，以及他们的声誉如何。一旦你加入，观察每一个人和每一件事是关键。尝试至少学习三到六个月，并了解一切是如何运作的。如果你发现他们的意图不对，你可以随时离开这个项目。但如果你觉得没问题，那就继续做贡献吧。
![ElectroMech 公司的团队](/data/attachment/album/202302/19/141132py0ynguz40hhvn23.jpg)
你可以看看他们是否有某些许可证，例如 GPLv3。你还可以查看未修改的许可证版本，例如 Apache 开源许可证。
### 问：你觉得大公司会接受应届生投稿吗？
**答：** 是的，当然。公司也喜欢指导新人。他们通常不允许你直接贡献，但可能先会给你一个小任务。导师会首先尝试了解你拥有什么技能以及你的能力如何。一旦他们认可你具备所需的技能，他们将继续指导你或根据你的技能将你分配给其他导师。初始阶段非常关键。很多公司都会做一些筛选，只有在你证明了自己的能力之后，你才会被允许做出贡献。
### 问：贡献者在接手项目时必须克服的最初挑战是什么？
**答：** 首先，你应该非常认真地对待你的贡献。没有书面承诺，贡献者可能倾向于对工作掉以轻心。这种想法是完全错误的。尝试每天投入 8-10 小时或任何可行的时间。如果你因为觉得没有立竿见影的回报而不愿投入其中，那么你就不是一个好的贡献者。
在最初阶段始终严格遵守导师的指导。这对于健康的贡献非常重要。有时你可能会认为自己擅长某事，而你的导师可能不会根据该技能给你分配项目。在这种情况下只需找你的导师，问他你应该做什么，你的角色是什么，以及你可以如何贡献。
### 问：许多开发人员在提交项目贡献后没有得到回复。如何让自己提交的东西被人注意到呢？
**答：** 写一篇关于你计划作出贡献的项目的小博客，包括你喜欢的方面，你不喜欢的地方，以及可以改进的地方。这种积极的推广方式可以帮到你很多。
成为小组的一员并参与与该项目相关的活动。作为贡献的替代，首先尝试参与到团队中去，这将增加你被采纳为贡献者的机会。
一旦你对项目有了更好的了解，你的工作不仅会被接受，而且你将能够更好地适应该项目。
### 问：你如何克服你的贡献不被接受的情况？
**答：** 就是理解发生这种情况的原因有很多 —— 也许你没有在合适的项目中，或者你没有做出正确的贡献。如果项目是国家驱动的，你的请求可能不会被接受。因此，如前所述，请记得列个清单。如果你的贡献没有被接受，请不要担心，因为要么你不适合该项目，要么该项目不适合你。
我会建议尝试找四到五个项目，并且至少有一个项目会接受你所做的工作。
### 问：你对我们的读者有何想说的？
**答：** 开源是当今大多数创新背后的驱动力。让我们根据自己的能力和技能试着做出贡献，而不是仅仅使用开源。贡献可以是代码、文档、测试、博客、金钱等。是时候做出贡献了。
### 问：ElectroMech 公司有招人的计划吗？
**答：** 我们在云计算 DevOps（开发运维一体化）方面有需求，正在招聘云架构师、Python 开发人员、Linux 架构师和安全专业人员。
---
via: 
作者：[Abbinaya Kuzhanthaivel](https://www.opensourceforu.com/author/abbinaya-swath/) 选题：[lkxed](https://github.com/lkxed) 译者：[XiaotingHuang22](https://github.com/XiaotingHuang22) 校对：[校对者ID](https://github.com/%E6%A0%A1%E5%AF%B9%E8%80%85ID)
本文由 [LCTT](https://github.com/LCTT/TranslateProject) 原创编译，[Linux中国](https://linux.cn/) 荣誉推出