---
author: Pradeep Kumar
category: 系统运维
comments_data: []
count:
  commentnum: 0
  favtimes: 3
  likes: 0
  sharetimes: 1
  viewnum: 20862
date: '2018-12-09 21:20:30'
editorchoice: false
excerpt: 现在，大多数公司都试图将它们的 IT 基础设施和电信设施迁移到私有云， 如 OpenStack。如果你打算面试 OpenStack 管理员这个岗位，那么下面列出的这些面试问题可能会帮助你通过面试。
fromurl: https://www.linuxtechi.com/openstack-interview-questions-answers/
id: 10328
islctt: true
largepic: /data/attachment/album/201812/09/212017yh2n305q2wti155i.jpg
permalink: /article-10328-1.html
pic: /data/attachment/album/201812/09/212017yh2n305q2wti155i.jpg.thumb.jpg
related: []
reviewer: wxy
selector: lujun9972
summary: 现在，大多数公司都试图将它们的 IT 基础设施和电信设施迁移到私有云， 如 OpenStack。如果你打算面试 OpenStack 管理员这个岗位，那么下面列出的这些面试问题可能会帮助你通过面试。
tags:
- OpenStack
- 面试
thumb: false
title: 30 个 Openstack 经典面试问题和解答
titlepic: true
translator: ScarboroughCoral
updated: '2018-12-09 21:20:30'
---
现在，大多数公司都试图将它们的 IT 基础设施和电信设施迁移到私有云， 如 OpenStack。如果你打算面试 OpenStack 管理员这个岗位，那么下面列出的这些面试问题可能会帮助你通过面试。
![](/data/attachment/album/201812/09/212017yh2n305q2wti155i.jpg)
### Q:1 说一下 OpenStack 及其主要组件？
答： OpenStack 是一系列开源软件，这些软件组成了一个云供给软件，也就是 OpenStack，意即开源软件或项目栈。
下面是 OpenStack 的主要关键组件：
* **Nova** – 用于在计算级别管理虚拟机，并在计算或管理程序级别执行其他计算任务。
* **Neutron** – 为虚拟机、计算和控制节点提供网络功能。
* **Keystone** – 为所有云用户和 OpenStack 云服务提供身份认证服务。换句话说，我们可以说 Keystone 是一个提供给云用户和云服务访问权限的方法。
* **Horizon** – 用于提供图形用户界面。使用图形化管理界面可以很轻松地完成各种日常操作任务。
* **Cinder** – 用于提供块存储功能。通常来说 OpenStack 的 Cinder 中集成了 Chef 和 ScaleIO 来共同为计算和控制节点提供块存储服务。
* **Swift** – 用于提供对象存储功能。通常来说，Glance 管理的镜像是存储在对象存储空间的。像 ScaleIO 这样的外部存储也可以提供对象存储，可以很容易的集成 Glance 服务。
* **Glance** – 用于提供镜像服务。使用 Glance 的管理平台来上传和下载云镜像。
* **Heat** – 用于提供编排服务或功能。使用 Heat 管理平台可以轻松地将虚拟机作为堆栈，并且根据需要可以将虚拟机扩展或收缩。
* **Ceilometer** – 用于提供计量与监控功能。
### Q:2 什么服务通常在控制节点上运行？
答： 以下服务通常在控制节点上运行：
* 认证服务（KeyStone）
* 镜像服务（Glance）
* Nova 服务比如 Nova API、Nova Scheduler 和 Nova DB
* 块存储和对象存储服务
* Ceilometer 服务
* MariaDB / MySQL 和 RabbitMQ 服务
* 网络(Neutron)和网络代理的管理服务
* 编排服务（Heat）
### Q:3 什么服务通常在计算节点上运行？
答： 以下服务通常在计算节点运行：
* Nova 计算
* 网络服务，比如 OVS
### Q:4 计算节点上虚拟机的默认地址是什么?
答： 虚拟机存储在计算节点的 `/var/lib/nova/instances`。
### Q:5 Glance 镜像的默认地址是什么？
答： 因为 Glance 服务运行在控制节点上，所以 Glance 镜像都被存储在控制节点的 `/var/lib/glance/images` 文件夹下。
想了解更多请访问：[在 OpenStack 中如何使用命令行创建和删除虚拟机](https://www.linuxtechi.com/create-delete-virtual-machine-command-line-openstack/)
### Q:6 说一下如何使用命令行启动一个虚拟机？
答： 我们可以使用如下 OpenStack 命令来启动一个新的虚拟机：
```
# openstack server create --flavor {flavor-name} --image {Image-Name-Or-Image-ID}  --nic net-id={Network-ID} --security-group {Security_Group_ID} –key-name {Keypair-Name} 
```
### Q:7 如何在 OpenStack 中显示用户的网络命名空间列表？
答： 可以使用 `ip net ns` 命令来列出用户的网络命名空间。
```
~# ip netns list
qdhcp-a51635b1-d023-419a-93b5-39de47755d2d
haproxy
vrouter
```
### Q:8 如何在 OpenStack 中执行网络命名空间内的命令？
答： 假设我们想在 `qdhcp-a51635b1-d023-419a-93b5-39de47755d2d` 网络命名空间中执行 `ifconfig` 命令，我们可以执行如下命令。
命令格式 : `ip netns exec {network-space} `：
```
~# ip netns exec qdhcp-a51635b1-d023-419a-93b5-39de47755d2d "ifconfig"
```
### Q:9 在 Glance 服务中如何使用命令行上传和下载镜像？
答： Glance 服务中云镜像上传可以使用如下 OpenStack 命令：
```
~# openstack image create --disk-format qcow2 --container-format bare   --public --file {Name-Cloud-Image}.qcow2     
```
下载云镜像则使用如下命令：
```
~# glance image-download --file  --progress  
```
### Q:10 OpenStack 如何将虚拟机从错误状态转换为活动状态？
答： 在某些情况下虚拟机可能会进入错误状态，可以使用如下命令将错误状态转换为活动状态：
```
~# nova reset-state --active {Instance_id}
```
### Q:11 如何使用命令行来获取可使用的浮动 IP 列表？
答： 可使用如下命令来显示可用浮动 IP 列表：
```
~]# openstack ip floating list | grep None | head -10
```
### Q:12 如何在特定可用区域中或在计算主机上配置虚拟机？
答： 假设我们想在 compute-02 中的可用区 NonProduction 上配置虚拟机，可以使用如下命令：
```
~]# openstack server create --flavor m1.tiny --image cirros --nic net-id=e0be93b8-728b-4d4d-a272-7d672b2560a6 --security-group NonProd_SG  --key-name linuxtec --availability-zone NonProduction:compute-02  nonprod_testvm
```
### Q:13 如何在特定计算节点上获取配置的虚拟机列表？
答： 假设我们想要获取在 compute-0-19 中配置的虚拟机列表，可以使用如下命令：
命令格式: `openstack server list –all-projects –long -c Name -c Host | grep -i {Compute-Node-Name}`：
```
~# openstack server list --all-projects --long -c Name -c Host | grep -i  compute-0-19
```
### Q:14 如何使用命令行查看 OpenStack 实例的控制台日志？
答： 使用如下命令可查看实例的控制台日志。
首先获取实例的 ID，然后使用如下命令：
```
~# openstack console log show {Instance-id}
```
### Q:15 如何获取 OpenStack 实例的控制台的 URL 地址？
答： 可以使用以下 OpenStack 命令从命令行检索实例的控制台 URL 地址：
```
~# openstack console url show {Instance-id}